第十六章 萧宁

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第十六章 萧宁()

望着缓缓行过来的少年，萧媚几人都是止下了脚步，嬉笑的声音，也是逐渐的弱了许多。

萧媚身旁的几位清秀少女，睁着大眼睛望着这位曾经被认为是家族荣耀的少年，小脸上的表情，说不出的惋惜还是其他。

萧媚顿在原地，心头有些纠结，在心底，其实她也想和这位曾经让得她倾慕不已的少年畅聊，不过，现实却是告诉她，两人间的差距，现在是越来越大，再将心思放在一位废人身上，明显是有些不智。

弯弯的闲的靠在书架上，萧炎一边读着这碎石掌的修炼之法，目光也偶尔瞟向战况激烈的训练场上。

宽敞的大堂，犹如被分割成了两个世界，西边喧哗不断，东边却是安静平和。

薰儿的对手，也是一名少年，不过他的年龄，应该在十七八左右，模样颇为英俊，和那日所见的加列奥相差无几。

少年名为萧宁，是萧家大长老的孙子，修炼天赋也是不错，年仅十七，便已修至八段斗之气，在家族之中，也唯有薰儿能够压他一头。

萧炎对这位自己的表哥没多大的印象，偶尔间见面，也是生疏的打声招呼便各自离开，或许是因为其爷爷和自己父亲间那有些不和谐的气氛，萧炎总能感觉到，这位表哥，似乎对自己并不太满意，而又或许是因为前几年自己所表现出来的颓废的因故，所以，这位表哥，在三年中，也没有专程来找过自己麻烦…

淡淡的笑了笑，萧炎甩开脑中的回忆，继续研习着手中的碎石掌。

训练场之上，薰儿犹如一只淡紫蝴蝶一般，优雅而敏捷的躲开了萧宁的迅猛攻击，精致清雅的小脸上，始终保持着古井不波的平淡。

小手有些无聊的卸开萧宁的一次近身攻击，薰儿目光随意的在大堂内转了一圈，片刻后，忽然猛的顿住。

望着大堂东边那靠着书架埋头的少年，薰儿淡然的小脸上，露出一抹清雅柔和的浅浅笑意。

在少女这犹如昙花一现的清雅笑容之中，附近围观的少年，都是不由得傻了过去。

“薰儿表妹，小心！”就在薰儿略微分神之时，人群中忽然传出少年的急声。

感受到身后凶猛袭来的劲气，薰儿秀眉轻挑，目光却是再度扫向书架下的少年。

与此同时，萧炎也是抬起了头，望着场中忽遭偷袭的薰儿，眉头一皱，无奈的摇了摇头，目光中透露着隐晦的担心。

瞧着萧炎眉宇间的那抹嗔怪与担心，薰儿俏皮的眨了眨美丽的大眼睛，然后身形突然向左小小的横踏一步，只此一步，却是有些诡异的将萧宁的攻击不偏不倚的避了开去…

脚上在移动之时，薰儿如玉般娇嫩的小手，涌出淡淡的金芒，犹如穿花夺叶一般，透过了萧宁双掌的封锁，最后轻飘飘的落在了萧宁胸膛之上。

脚尖在青石地板轻点，薰儿曼妙的转了一个圆，化去反推的劲力，淡淡的望着那急退了十多步，最后一脚跨出训练场的萧宁。

瞧着一掌击败萧宁的薰儿，训练场周围微微一静，旋即猛的响起了赞叹的喝彩声。

“呵呵，薰儿表妹不愧是家族中年轻一辈的第一人，真是越来越强了。”被薰儿打落下台，萧宁却依旧满脸和煦的笑容，走上前来，微笑着柔声道。

定定的望着面前那美丽如青莲的少女，萧宁眼瞳中的爱慕，几乎难以掩饰。

虽然名位表兄妹，不过萧宁却是知道，家族之中，大多人都并未拥有近亲血统，而萧薰儿，与他更是没有丝毫的血缘关系。

似是没有感受到萧宁那炽热的目光，薰儿礼貌却又生疏的微微摇头，轻声道：“萧宁表哥谦让了。”说完，不待萧宁继续套近乎，便是对着大堂东部那埋头于卷轴中的少年笑吟吟的行去。

作为大堂中的焦点，薰儿的举动自然是被所有人察觉，一双双目光，顺着薰儿的路线前行，最后停留在了书架下的少年身上。

对于满训练场那滚烫的目光，少年恍如未闻，依旧沉醉着自己的世界之中。

第五十四章 筹钱

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第五十四章 筹钱

当然，说是将聚气散当成豆子吃有些夸张成分，不过以药老的本事，只要材料足够的话，给萧炎捣鼓出几十来颗聚气散，也并不是什么太过困难的事。

然而听着药老所放的狂语，萧炎还来不及高兴，就被接下来从他口中一个个蹦出来的材料打击得萎靡了下来。

“你明日去准备四株五十年份的墨闲的坐在椅子上，一副事不关己的模样。

揉了揉额头，萧炎呲牙咧嘴的道：“先用这些钱买筑基灵液的材料吧，再炼制一点灵液去拍卖会拍卖，不然，钱肯定不够。”

药老无所谓的点了点头，炼制筑基灵液那种低级灵药，对他来说，并不困难。

瞧着药老点头，萧炎这才松了一口气，再次重重的软倒在床榻之上，苦笑着轻声道：“没钱真是烦恼啊…”

……

第二日清早，萧炎便是悄悄的溜出了家族，在乌坦城的一些药材店中将筑基灵液所需的材料购买齐全之后，寻了间偏僻的客栈，钻了进去。

由于是卖给别人使用，所以萧炎可没那闲心让药老精心调配，所以，依旧是如同上次一般，买了一些最差，最便宜的药材。

因为此次急需钱财，萧炎足足买了七份材料，同时也将卡中的存款，花得干干净净。

在等待着药老炼药之时，萧炎抛了抛手中的绿色卡片，无奈的摇了摇头，现在又是回到以前那种身无分文的赤贫状态了。

此次的炼药，药老足足花了一个小时左右方才全部解决，望着整整齐齐的摆在桌上的七个白玉瓶，萧炎裂嘴一笑，小心翼翼的将之用布套装好，然后放在怀中。

拍了拍怀中的灵液，萧炎将那漆黑的大斗篷黑袍裹在身上，待得将身体遮得严严实实之后，这才嘿嘿笑着走出了客栈。

……

米特尔拍卖场，鉴宝室内。

米特尔拍卖场的首席拍卖师雅妃，现在正惊讶的微张着性感红润的小嘴，双眼愣愣的望着摆在面前的七瓶筑基灵液，颇具视觉冲击的丰满胸脯，轻轻的划起惊心动魄的弧度。

“咳…”坐在雅妃不远处的黑袍人，干干的咳嗽了一声，将她惊醒了过来。

玉手轻轻的抚摸着温凉的白玉瓶，雅妃端起来轻嗅了嗅，然后递给身旁的谷尼。

接过白玉瓶，谷尼细细的检查了一番，略微有些吃惊的道：“真的全是筑基灵液…”

听着谷尼确认，雅妃黛眉轻挑了挑，流转的迷人眼波在面前的黑袍人身上扫过，笑意盈盈的俏脸上，充斥着诱人的妩媚：“没想到半年不见，老先生竟然给我们拍卖会带来这么一单大生意。”

“什么时候能够拍卖？”黑袍下，传出药老苍老的声音。

“老先生是急着需要用钱么？如果不是太急，雅妃建议能稍等一两天，市面上很难见到七瓶筑基灵液同时出现，如果让我们拍卖会将之宣传一下，那样，您所得到的利润，将会更大…”雅妃嫣然轻笑，试探的轻声问道。

闻言，黑袍下略微沉默，片刻后，方才传出轻轻的嗯声。

瞧着他答应，雅妃俏脸上的笑容顿时更浓了几分，玉手端过身旁的茶杯，亲自送了过来，她现在基本已经能够确定，面前的这位黑袍人，绝对是一名二品，甚至三品的炼药师！

端着茶杯抿了一口，黑袍忽然动了动，苍老的声音传出：“不知道你们拍卖会，能帮我弄到一些药材么？”

美眸微微一亮，雅妃坐在一旁的椅上，迷人的曲线凸显而出，笑盈盈的道：“老先生需要什么药材？”

“四株五十年份的墨叶莲，两粒成熟的蛇涎果，一颗二十年份左右的聚灵草，一枚水属性的二级魔核…”

一旁的谷尼，听着这几种药材，脸庞顿时一变，目光中掺杂着惊疑的打量着黑袍人。

“呵呵，雅妃会帮老先生注意这几种药材，一有消息，会及时通知老先生，不知道老先生所住何处？如何联系？”雅妃眼角瞟着脸色有些变化的谷尼，心头也是一跳，不着痕迹的笑着问道。

“不用联系我，如果有这几种材料，便直接从筑基灵液中扣除吧，我会随时过来取。”黑袍下，苍老的声音淡淡的道。

“我还有事，便不久待了，两天后我会再过来。”随意的说着，黑袍人站起身来，行出了这所鉴宝室。

望着那消失在转角处的背影，雅妃狭长的美眸微眯，轻声道：“刚才那些药材，有什么不对吗？谷尼叔叔。”

谷尼微微点头，叹了一口气，苦笑道：“如果我没记错的话，这应该是炼制聚气散的材料。

闻言，雅妃俏脸也是一变，失声道：“聚气散不是至少需要四品炼药师才能炼制吗？”

点了点头，谷尼叹道：“这次似乎还真看走眼了啊，不过加玛帝国四品炼药师不过那么区区二十几位，这黑袍人，以前怎么从未听说过？”

雅妃轻摇了摇头，美眸中流动着异彩，轻声喃喃道：“四品炼药师…若有机会，一定要拉拢他！”

斗者不败！斗者永不言败！

? 斗者不败！斗者永不言败！

月至中旬，月票榜上战火横飞，前六名已经开始了殊死搏斗，赤胳膊甩大腿的狠狠干了起来，那股热闹与火爆的劲头，实在是让得人有些心血沸腾。\\ 首发\\

不管年龄大小与否，只要是男人，恐怕骨子中便都是有着几分血性，，求的便是那股子热血，那股子身临其境的畅快激情。

同样的，作为一名男人，望着上面那群大战得火热朝天的淫人们，心中自然也是难免有些激荡，然而虽有心挤进战圈，可奈何相差巨大，无疑只是望洋兴叹，热血翻涌，却无力可为。

月票榜，是起点几十万写手心中的一块荣誉之榜，这就如同那古时大乱的天下一般，烽烟四起，想要在这块大乱的天下间争得一席之地，那便得经过重重拼杀，最后方才有可能位列巅峰。

而那争夺天下的底子以及资格，便是得看一本书是否能够使得书友生出认同之感，因为只有有了认同，才会有接下来那陪着它在群雄并起的大陆上征战的热血！

传说，在这片的战火连天的大陆之上。

霸主三少，拥有着一千唐门子弟，守卫山河！

探花烽火，拥有着敢陪同他攻城掠国的八百白袍妖孽！

淫人七十二，更是有着那一千八百横行无忌的匪军相伴！

前方的榜上，每位诸侯，都是拥有着雄霸一方城池的强大军团！

在土豆因为那诸侯大战，而心血沸腾的时，忽转头，却是错愕发现，斗破，竟然是逐渐的将要丧失这场争夺天下的博弈！

战斗未始，热血渐冷。

就在黯然间，考虑是否打算着放弃争夺之时，却是忽瞟见一行字语。

斗者不败！！！

斗者永不言败！！！

锵锵十字，唤回满腔热血，幡然醒悟间，方才察觉，斗者的誓言，永不言败！！

未战先怯，有何资格称之为斗者？！

诸侯有着属于他们的军团，斗破苍穹，可是有着我们的苍穹军团？！

热血充斥胸膛，话语不吐不快！

所有在起点位面漂流的斗破苍穹爱好者们。

我是斗破苍穹的创始人。

我在苍穹之中向你们发出呼唤。

斗破的阵营，需要你们的热血。

如果你认同斗破苍穹。

如果你愿意陪它战斗。

如果你愿意跟随它争战纷乱大陆！

请来到斗破的世界，将你手中宝贵的月票，轻轻投下，斗破的征战，就此开始！

相信我们，我们一定能在这片战乱的天下间，取得属于自己的荣耀！

斗破苍穹并不缺乏激荡热血与畅快淋漓的战斗，所以，它的那群可敬可爱的书友们，燃烧起你们的热血吧！

战斗与征程！

从现在起，开始了！

天蚕土豆2009.8.15

斗者们，一切为了荣誉！

? 今日八千更新已发，顺便说点话。

最近评，忽然冒出一些人大骂着拖神，当然，谩骂声，土豆的评从来不缺，不过对于这些，我依然还是要说一句，情节，是在跟着土豆早就预定好的大纲在行走着，并没有脱纲出线，所以，请一些人，勿要断章取义，不管什么东西，都有，平淡，低潮，想要一路到尽头，那东西也不叫什么了。

土豆清楚，上云岚宗，是斗破前期的最大，所以，为了这个，主角过了三年苦行者一般的生活，而土豆，也是在一步步的认真为这期的缓缓的酝酿着，我一直坚信着，有过铺垫，有过过程，有过辛苦，方才抵达的才会真正的让读者觉得爽快，觉得畅快淋漓。

试想一下，如果在刚开始的退婚之后，土豆便是忽然来一段，三年时间过去了，主角经过勤奋修炼，怎样怎样了，然后牛逼哄哄的冲上了云岚宗，大杀一方，杀个鸡犬不留，那么…现在还会有读者看它么？

所以，每当看着某些自以为是的人用一句话就将土豆辛苦花费两三个小时方才能够写出来的章节概括出来后，土豆就有点觉得好笑，照你这么说，我能用一段话将本全部的概括：一个少年的修炼奋斗史…OK,够简单？可这样有意思么？看追求的并非只是简单的结果，在那追求结果的过程中，我相信，那才是让人扣动心弦的。

当然，评的某些人，究竟是否斗破的读者那还有待商榷，虽然现在出了个粉丝榜，不过某些有点脑残的人随便丢几十上百块砖头，照样能够摇身一变成为带砖的高V，然后便是在评里大肆捣乱，恨不得将所有读者撵走一般，这种举止…不得不说，实在是有点低能。

至于评，从本第一章发出来之后，便是从未消停过，在作者群偶尔聊天的时候，总会有人调笑着说，土豆的评，是起点所有评中最搞笑，最有趣的，同时也最混乱的评，对于这，我虽然有点无奈，不过却也是事实。

在这里，三教九流，牛头神魔，啥样都有，当真是看评也并不比看逊色。

土豆的心胸，并算不得极为豁达，有时候看评，一个谩骂的帖子，就能让得土豆在电脑面前咬牙切齿一番，有时候，甚至还能气得好半天都码不出字来。

话有点多了…每一次码字之前，土豆都会关Q，关手机，关门，然后将自己锁在一个安安静静的环境中，慢慢的将一个故事说出来…

说这些，无非只是想和大家说一声，每次看着土豆辛辛苦苦在电脑面前坐了一整天弄出来的成果，被一些挑刺之人讽刺得一文不值时，心中难免是有着几分难以遏制的愤怒。

虽然编辑都经常说，要学会无视某些评，不过现在的土豆，实在是没有那份功力，可想想愤怒来愤怒去，最后得意的还是那群暗中诋毁人后，倒是慢慢平静了许多。

不过不管谩骂声如何沸腾，从上架到现在，土豆稳步上升的订阅量，却是告诉了土豆一个真实并且幸福的消息，在那混乱得犹如战场的评下，还隐藏着大群默默支持着斗破苍穹的可爱友。

他们选择沉默的支持，冷艳旁观着某些人犹如猴子一般低劣的表演，在评充斥着讥讽谩骂声时，是他们依然选择将手中的月票投给土豆，让得土豆能够在那无数谩骂声中，由心感受到一股暖意，由此，坚持而下！

有人曾告诉我说，若是要给予想毁灭你的人最大的报复，那便是在他们的注视下，越走越远，越攀越高，只要你走得越高，他们才会感到真正的愤怒。

土豆认为这话并不假，所以，在这里！用非常郑重的姿态，真心的请求那些默默支持着斗破苍穹的可爱友们，请求你们用你们那汇聚成山洪的力量，将斗破苍穹顶上那象征着荣誉的月票总榜!

斗者不败！

斗破苍穹，所有认同斗破的兄弟们，让我们的力量汇聚起来，捅破这片天地！

土豆在努力，萧炎在努力，为了冲上云岚宗的那一天，弟兄们，汇聚力量，冲锋！

官道能够在参军的领导下，一天猛飙七八百票，引动月票榜上诸侯的侧目与震动！

我们的斗破，我们的斗者们，我们是否也能拥有这股气荡山河的力量？

所有的斗破读者，如果你认同苍穹，那么你便是一名充满热血的斗者！

月票榜上，群魔乱舞，唐门子弟，白袍妖孽，横行匪军，唐军官迷，我们的斗破，也有着属于它的热血斗者！

在此，恳请斗破的斗者们，请点击下方的推荐月票支持作者，将手中的月票狠砸向斗破苍穹，让我们一鼓作气的冲击上去，让得斗破苍穹，登上那荣誉之榜！

一切，为了荣誉而战！！！

天蚕土豆

危险的举动，更新换月票？！

? 危险的举动，更新换月票？！

有几天未曾谈及月票二字，说实在的，不开口要月票，倒是浑身轻松，然而这人一轻松下来，便是导致懒根发作，最后结果便是更新速度颇有些见不得人。

过了几天没有约束的日子，懒根也越来越大，本来寻思着这月的剩余几天就这样慢吞吞的过去，月票也别怎么求，毕竟压力小些，感觉轻松点。

原本倒也的确是这般想着，可前两天编辑悟道忽然说会给安排一个很不错的推荐，还特地嘱咐要勤奋更新，当时俺乐呵乐呵的满口答应，可哪知道这懒根培养起来后，想要剔除，却是这般困难，于是，这两天的更新，依然是慢如龟爬，夜里无聊的瞪着电脑发呆，虽然剧情都在脑子里酝酿好了，可当摸着键盘时，又是莫名其妙的软了下来，呆呆的看着屏幕，就是不肯码字……

于是，就在俺打算着这个月就这样晃啊晃的过去算了时，忽然想起道道说勤奋更新这事，顿时心中觉得有些歉疚，再加上这月更新数量也的确颇少，更新少，那稿费就少，摸着口袋，想着稿费缩水的事情，俺当场打了个冷颤。()

稿费木了，那喝风啊……

思来想去，想要把懒根去掉，可单凭俺那性子，似乎有点困难，正巧在群里聊天，一朋友说笑道，想要去掉懒根，那就增加压力吧，压力何来？笨蛋，更新换月票嘛……

更新换月票，那东西真要换起来，听说能把人给累死啊…

听得他说这话，俺当场就有些打退场鼓，后来在关Q后，瞪着电脑想要再码一章时，懒根再度袭来，当下，无奈，发狠，***，我就不信踢不掉你。

于是，俺打开ORD，开始写这篇单章。

从25号到28号，每增加三百月票，加更一章，当然，这是在日更两章的前提下。

诸位请先别说狮子大张口，土豆没有一章存稿，所有的稿子，都得现码现发，三百或许数量并不少，不过说实在的，俺也就没想过一天就猛飙个三四五六百票，在我的预算中，三天或许能涨三百票吧？然后，凑合着加一更….

发这个单章，其实主最要原因并非是更新换月票，更大的原因，还是想让自己把每天两章的额量给完成。

另外…土豆也说过，并没有存稿，所以，若真的月票不小心飙了一下，我并不敢说利马就把加更的更新传上，我只能选择每天三更，或者四更，当然，我更不敢打包票说每天都能这样，有时候若实在不在状态，那更新或许会缓一些，不过后面，会补上便是……这样慢慢的还，至于五六七**十更，那诸位还是干脆来收土豆的命吧。

呃…当然，按照我的猜测，上述所说的几率，恐怕可以小得忽略不计……

那么，从现在开始计数吧，现在的月票，是3070，三天内，试试能不能涨到三百票吧？有了这压力，我想我应该能奋笔疾书的勤奋码字了。

就这样吧，有点压力也好，即使月票不怎么涨，勤快更新，稿费也好拿点。

天蚕土豆2009.8.25凌晨三点

九月的歉意，十月的更新！

? 在发这个单章之时，先诚恳的对上个月的更新，表示歉意。

上个月，虽然是土豆写书一年多来，最轻松的一个月，可却也是更新最疲软的一月，好几次的断更，让得上个月基本没有脸提起月票二字。

因为更新问题，最后落了个十几名的下场，这倒是咎由自取。

从去年开始写书，一年来，一直缩在家里当着宅男，兢兢业业的码着字，而上个月终于是忍不住的跑出去逛了一圈，回来时，自己都觉得变化了许多，有时候出去走走，也真的挺好。

不过不管如何，现在已经回来，玩的心，也已经收回，接下来，便应该是拼了命的爆发了。

上月的懒散，导致人也懒惰了许多，虽然月底并未再断更，可更新速度，依然是不太喜人，所以，现在的土豆，需要点压迫力…

这个月，恐怕会是斗破苍穹最具*潮的一月，炼药师大会即将举行，经过百万字酝酿的云岚宗之行，也将会在这个月拉开帷幕，所以，这个月，土豆会努力的将这些*潮写得尽善尽美。

前面也说了，现在的土豆很需要压迫力来使得自己驱逐懒惰，想了想，恐怕也只有更新换月票这一种方式能让人拼命了。

所以，从10.1号开始，一直到10.7号的双倍结束，这七天，每增五百月票（双倍期间，也就是说，这应该是每实际增加二百五十张月票，便加更一章。 ），土豆便会加更一章，当然，这里的加更，是在每日两更的基础之上。

这个念想，在前几天便是有过，不过期间几次有些犹豫，上个月的懒散，实在是影响太大，那种懒惰的生活，让人难以拖身，所以，那时候曾经有过这个月也继续慢慢下去吧，爆发…太累的念头…

这种退缩的念头，在十几分钟前，终于是被撇了开去，上个月的更新，已经让得编辑轮番上阵教导，这个月再这样，恐怕就真得悲剧了。

于是，在码完更新后，土豆开始着手写这个单章。

从现在开始，每增加五百月票，土豆便是加更一章，直至10.7号，这一个国庆节，土豆将会彻彻底底的缩在家里，当着宅男，拼命的码字，拼命，拼命，拼命！！

所以，各位，请将你们手中的月票投过来，将土豆的懒惰砸走吧，让土豆爆发起来吧，让我们等待着这个月斗破的*潮吧！！！

月票！！

请大家投过来吧！！！

热门推荐：

在发这个单章之时，先诚恳的对上个月的更新，表示歉意。

上个月，虽然是土豆写书一年多来，最轻松的一个月，可却也是更新最疲软的一月，好几次的断更，让得上个月基本没有脸提起月票二字。

因为更新问题，最后落了个十几名的下场，这倒是咎由自取。

从去年开始写书，一年来，一直缩在家里当着宅男，兢兢业业的码着字，而上个月终于是忍不住的跑出去逛了一圈，回来时，自己都觉得变化了许多，有时候出去走走，也真的挺好。

不过不管如何，现在已经回来，玩的心，也已经收回，接下来，便应该是拼了命的爆发了。

上月的懒散，导致人也懒惰了许多，虽然月底并未再断更，可更新速度，依然是不太喜人，所以，现在的土豆，需要点压迫力…

这个月，恐怕会是斗破苍穹最具*潮的一月，炼药师大会即将举行，经过百万字酝酿的云岚宗之行，也将会在这个月拉开帷幕，所以，这个月，土豆会努力的将这些*潮写得尽善尽美。

前面也说了，现在的土豆很需要压迫力来使得自己驱逐懒惰，想了想，恐怕也只有更新换月票这一种方式能让人拼命了。

所以，从10.1号开始，一直到10.7号的双倍结束，这七天，每增五百月票（双倍期间，也就是说，这应该是每实际增加二百五十张月票，便加更一章。 ），土豆便会加更一章，当然，这里的加更，是在每日两更的基础之上。

这个念想，在前几天便是有过，不过期间几次有些犹豫，上个月的懒散，实在是影响太大，那种懒惰的生活，让人难以拖身，所以，那时候曾经有过这个月也继续慢慢下去吧，爆发…太累的念头…

这种退缩的念头，在十几分钟前，终于是被撇了开去，上个月的更新，已经让得编辑轮番上阵教导，这个月再这样，恐怕就真得悲剧了。

于是，在码完更新后，土豆开始着手写这个单章。

从现在开始，每增加五百月票，土豆便是加更一章，直至10.7号，这一个国庆节，土豆将会彻彻底底的缩在家里，当着宅男，拼命的码字，拼命，拼命，拼命！！

所以，各位，请将你们手中的月票投过来，将土豆的懒惰砸走吧，让土豆爆发起来吧，让我们等待着这个月斗破的*潮吧！！！

月票！！

请大家投过来吧！！！

书迷楼最快更新，无弹窗阅读请收藏书迷楼(.com)。

国庆间，所欠下的章节，附带补偿方式！

? 为这几天因为一些自己的缘故，更新未能上来，对此在抱歉，不过，那些所欠的章节，土豆并未装聋作哑，假装不知。//提供最新章节阅读>

关于最近所欠的章节，土豆算了算，1号便说过，在1号到7号间，每增五百票，便是加更一章，而且还是在日更两章的前提下。

从一号到现在，土豆算了算，一共更新了12章（算上了那些合更章节的数目，比如第一天的一更九千八，是三章合一，所以也是以三为单位算了进去）

再减去补偿到一千月票的两章更新，那也是说，七天时间，更新了1o章，距离本来就更新数目，还差四章。//提供最新章节阅读

另外，现在月票算是三千吧，扣去已经还了的一千，那便是两千，也就说，土豆还需要补偿四章。

总的算来，接下来的时间，土豆会补偿八章（让我死了吧也就是两万五左右的字数。

以土豆的码字度，这八章，不可能一天便完全还请，所以还请诸位勿恼。

结算了一下所欠章节，只想告诉诸位，土豆并未忘记月初的承喏，这个更新换月票，求月票是附带，最重要的，还是像让自己努力的勤奋起来，毕竟，上月已太过颓废，这七天时间，更新了四万字，不算快，甚至算慢，可至少，比上月，已经好上了许多，接下来，土豆会尽力的将更新坚持下去。

七天时间，本意是想缩在家中勤奋爆，然而缩在家里的确是做到了，可这爆令人惭愧。

不过还请诸位放心，所欠的八章，土豆会还！

虽然最近因为更新缘故，月票慢得跟龟爬一样，前面距离越拉越大，后面也是紧追而上，月初的努力，全因为这两天的更新，而打了水漂，对此，土豆也只能叹息自己的废柴，不过能有三千月票，也算是满意了，在这里，给那些在国庆间将月票投给土豆的弟兄，说声感谢，更新，让你们失望了

接下来，便是开始疯狂补偿所欠的八章吧，另外，距离双倍月票，还有最后不到十个小时，

土豆一号的承喏，会持续到双倍的最后一分钟，所以，如果您相信土豆能够将月票的加更补偿起来，轻点击一下下方的红色字体，您的那一票，至关重要

土豆鞠躬感谢！

国庆假期完毕，再次祝福所有书友，平安康顺。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆**.，章节更多，支持作，支持正版阅读！)

【您现在访问的是万卷书屋：ap;欢迎注册用户，享受1o组书架功能实时关注更新。】

关于接下来的情结以及月初感言。

? 新的一月，想要说点什么。

上云岚宗，应该可以说是本书迄今为止最大的*潮点，而为了这里，土豆也一直尽心尽力，小心翼翼的构思着，因此，期间更新也慢得有些**人怨，其他借口也不多说了，这倒的确是土豆有些懒惰了，在这里，对诸位书友说声抱歉。

下面，说点有关书的事情吧。

三年之约已经完毕，接下来，便是萧炎与云岚宗间难以调和的冲突，在这云岚之巅，两者之间，必然有着一番足以让得整个加玛帝国震撼的超级阵容战斗，而这一次的战斗，那围绕在萧炎周围明里暗里的强者们，也会一一亮场，而云岚宗作为加玛帝国的超级势力，自然也非弱者，强强相碰，那番惊天战斗，足以让得所有人为之咂舌，土豆也相信，这番*潮，才将会是云岚宗之行的最盛之处！

为了这个*潮部分，土豆会竭尽所能，努力不让得诸位书友失望。

......

。。。。。。

其实，说真的，真的很感谢那些一直默默支持着斗破的书友，书评的那些难听之极的谩骂中，极少见到他们的身影，默默的支持，一个点击，一个推荐，一张月票，为斗破的成绩，添上了那让土豆心怀感动的一份锦上之花。

他们将斗破捧到了这个位置，对于你们，土豆心中心怀歉意，更新减慢期间，我可以无视书评的那些狂骂乃至人生攻击的骂声，却唯独对你们，满心歉意，一直感激。

有时候倦时，一张催更，刷新时，忽然涨动的一张月票，都会让得土豆暗自惭愧，感激之余，倦意也减去许些，对于你们，真心的说一声，感谢了。

嗯，新的一月，如果你们相信土豆能够在接下来的*潮中，写出不负*潮的更新，那么，惭愧的希望诸位，能够将手中的保底月票投给土豆，真心感激。

PS：今天即使是拼命，也会努力更新三章！

热门推荐：

新的一月，想要说点什么。

上云岚宗，应该可以说是本书迄今为止最大的*潮点，而为了这里，土豆也一直尽心尽力，小心翼翼的构思着，因此，期间更新也慢得有些**人怨，其他借口也不多说了，这倒的确是土豆有些懒惰了，在这里，对诸位书友说声抱歉。

下面，说点有关书的事情吧。

三年之约已经完毕，接下来，便是萧炎与云岚宗间难以调和的冲突，在这云岚之巅，两者之间，必然有着一番足以让得整个加玛帝国震撼的超级阵容战斗，而这一次的战斗，那围绕在萧炎周围明里暗里的强者们，也会一一亮场，而云岚宗作为加玛帝国的超级势力，自然也非弱者，强强相碰，那番惊天战斗，足以让得所有人为之咂舌，土豆也相信，这番*潮，才将会是云岚宗之行的最盛之处！

为了这个*潮部分，土豆会竭尽所能，努力不让得诸位书友失望。

......

。。。。。。

其实，说真的，真的很感谢那些一直默默支持着斗破的书友，书评的那些难听之极的谩骂中，极少见到他们的身影，默默的支持，一个点击，一个推荐，一张月票，为斗破的成绩，添上了那让土豆心怀感动的一份锦上之花。

他们将斗破捧到了这个位置，对于你们，土豆心中心怀歉意，更新减慢期间，我可以无视书评的那些狂骂乃至人生攻击的骂声，却唯独对你们，满心歉意，一直感激。

有时候倦时，一张催更，刷新时，忽然涨动的一张月票，都会让得土豆暗自惭愧，感激之余，倦意也减去许些，对于你们，真心的说一声，感谢了。

嗯，新的一月，如果你们相信土豆能够在接下来的*潮中，写出不负*潮的更新，那么，惭愧的希望诸位，能够将手中的保底月票投给土豆，真心感激。

PS：今天即使是拼命，也会努力更新三章！

书迷楼最快更新，无弹窗阅读请收藏书迷楼(.com)。

颓废了两天，终于还是忍不住的想要说点什么。

? 了两天，终于还是忍不住的想要说点什么。>

先检讨下吧。

最近斗破数据急速下滑，究其原因，最主要的，恐怕便是前期作为主线的三年之约完毕，然而后续主线的铺垫，却是还在慢火温汤，这般后的低谷，是数据下滑的主要原因，这是土豆情节上的失误。

另外，便是更新原因，上月更新慢得令人指，甚至寒心，这责任，责无旁贷，无须推搪，的确全在土豆身上。

这两天，大幅度下滑的种种数据，几乎是让得人有种全身无力的颓废感觉，原本情节处于低潮期，便是极为的伤神，如今再这般成绩，更是有种让土豆头脑空白的感觉，当然，这里，并没有任何责怪斗破书友的意思，因为土豆自己心中清楚，这般结果，全是自己懒惰所至，关不得旁人半毛钱事情。

前两天，因为那股颓废劲，甚至是不敢开口要什么月票，因为开了口之后，自己都是会在心中扪心自问一句：“你凭什么？”

这个问句，我想不出答案，所以，我开不了口。

晚上，朋友让我开单章，我说算了，然后朋友说：“这就放弃了？二十万收藏，二十友把你斗破苍穹从一文不值的新书中顶上这个位置，斗破苍穹上传，如今历经七个多月，他们陪你走到现在，一路风雨，一路扶持，如今你就这般因为一时低潮而放弃？心里可真对得起？”

对得起？这话，让土豆沉默以盼，心中只能对那些一路支持着斗破的书友怀着感动与感激，他们陪着斗破苍穹从无数书海中，一步步的厮杀而出，最终获得连土豆都难以置信的耀眼成绩，这本书，凝聚着土豆的所有心血，也凝聚着他们的期盼，若是放弃能对得起？

与编辑和朋友聊了将近两天的后续剧情，大致的思路，终于是逐渐理清，脑子也是回复了清明，接下来的情节，土豆会努力。

先前看了一下月票排名。月票榜26位。这个位置。恐怕是至从斗破苍穹书之后。最为惨淡地成绩吧看到这排名。忽然地有些心酸。这本凝聚了二十万读地支持与期盼地斗破。结果却是生生被土豆弄成这番模样。

呼

在这里。请容土豆弯身。鞠躬。真心诚意地对那些一直默默支持着斗破苍穹地读。心怀歉意地说两句内腑之话。

“谢谢

“对于你们地默默支持。土豆却是让你们失望了

这个月，土豆会努力更新，如果有事情耽搁时，也会提前请假，我会努力，让得斗破苍穹重新回到巅峰，如果那些依然还支持着斗破苍穹的真心读，还相信斗破苍穹这本书，能够带给大家以前的感觉时，请您，支持它！

话到最后，说一声这个月一直不敢说的话吧：“若是诸位相信土豆，相信斗破苍穹能带给你们以前的**，那么土豆真心恳请您移动鼠标，轻点下方的【推荐月票支持作】。”

当然，土豆自然也是没奢想着凭借这么一个检讨的单章，月票排名便是直接冲进什么十五名，现在的月票，哪怕是增加十票，二十票，那也能让得土豆心中颓丧尽去，因为这也能让得土豆知道，土豆的读，并没有对斗破苍穹失去信心，既然你们没有失望，那么土豆便是会继续写下去！

为你们而写！

今天，三更。

土豆再次鞠躬，心怀歉意与感激。

背水一战，不战死，战为雄！

? 【】！

将降大任于斯人也，必先苦其心志饿其筋骨，劳其体其所不能

说真的，看到2009年度的作者评选，看到那“年度作品评选”负数的时候，土豆有一种想笑的冲动，套用一句话：“奶奶的，ztm的太有才了！”

年度作者的什么，我并不在意，攻击土豆，我也无所谓，没半点反映。

可年度作品，土豆却是极度极度的不想得到那一个刺眼的负数！

斗破苍穹花费了土豆所有的心血与努力，为了它，通宵码字，即使半夜冷得手指打结，可却依然未曾停歇过，因为它是我的心血，因为它凝聚了所有斗破读者的支持！！！

当然，看到这个章，或许又有人要开骂了，你一个狗屁小白书，有个屁的读者支持，继续刷票吧，从新书上传，就一直刷，刷点击，刷推荐，然后上架了又刷月票，最后再干脆来个还无耻的刷订阅，刷刷刷，从六月份上架就开始刷，刷到现在12月了，刷了半年了，你土豆怎么还不消停啊？累不累啊？快滚吧，别写书了，丢人啊。

唉，是啊，土豆真有钱，半夜辛苦苦码字赚钱，然后赶紧又拿钱去刷票，好吧，我真无聊，每天坐在电脑码字的生活太太充实了，$淫荡 ，我去烧点

抱歉，扯远了，一点无谓的牢骚而已，

话归正题，现在年度评选作的那个大大的－108，算是彻底的将斗破苍穹这本书，贬到了一文不值，甚至与垃圾毫无区别的地步。

今天起床，习惯性的上起，然后瞧到那刺眼的－1后，那时候土豆的心，的确是拔凉了一下，甚至是在下午时，忍不住的找编辑想要退出这所谓的盘点，不过在找编辑时，他说了三句话。

“就因为那少并且很有钱地读者投你反对就放弃么？”

“你很多读者还是为捧场了地。”

“他们才是你最宝贵地财富。你地放弃。便是对他们地不负责。”

诚然。三句话。打消了土豆先前地念头。土豆地读者或许并不属于那种能够拿大钱狠砸喜欢地书地群体。其实。他们能够仅仅只在土豆身上花出每天十几个起点币地订阅值。就已经值得让土豆对他们说声真心地感谢。就为了那十几个起点币。一毛多rmb。仅此而已。

因为这样。便是他们对土豆。对斗破苍穹地认同。

土豆写书。说庸俗点是为了挣钱。说高雅点。便是为了得到读者地认同。而你们地订阅。月票。推荐。便是最好地一种认可！

嗯，现在的斗破苍穹年度作品盘点的票数是－108，在一排排正数间，很刺眼的数目。

这个数字，象征着什么，斗破的弟兄，或许应该清楚，所以，土豆在这里，鞠躬对有能力支持的斗破读者说：“虽然艰难，可我们能否，将它抵回正数？”

如果你有这能力，土豆不需要太多，一票足矣，让我们积少成多，积沙成塔！

让我们斗破的读者在20c9年的最后一个月，彻底的凝聚起来！

让我们手中那一份微薄力量，将斗破苍穹那耻辱的负数洗刷而去！

斗破的弟兄，我们这一次，能行么？能么？

不管如何，就算最后我们依然失败了，败在对手的重金之下，可至少，我们反抗过，我们拼搏过！

现在为的，不是排名，只是为了将斗破苍穹从那耻辱中拉扯起来！

编辑那句话，很实在，土豆最宝贵的财富，是你们这群一直跟着斗破走过风雨的弟兄！

好吧，既然如此，战斗吧！

斗破苍穹的弟兄们，在我们同心协力之下，即使那负数依然不可消，但是，我们努力了！

让我们在2009年的最后十二天中，战斗最后一次吧！！

背水一战，不战死，战为雄！！

在这里，土豆对着所有的斗破弟兄大喊一声：召唤票票，不管是推荐票，月票，支持票，都疯狂的砸过来吧！

即使战败，那也虽败犹荣！

你们，是土豆最宝贵的财富！

（pss：在下面便是有一行年度作品盘点的红字，点击便可进入盘点页面！

本来刚才是打算立刻码第三更，不过在进入那个盘点页面，盯着那大大的－11c8看了许久之后，土豆选择了写出这个单章，因为我知道，如果自己就这样放弃的话，算是一种软弱的退缩吧？于是，在电脑面前坐了一个小时后，选择了写这个单章，现在已经四点了，昨天的第三更，土豆没有忘记，只是请容土豆延迟到今天，现在的土豆，实在是身心疲惫了，感谢你们的包涵，祝福所有的斗破读者，谢谢！）

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

【】！

将降大任于斯人也，必先苦其心志饿其筋骨，劳其体其所不能

说真的，看到2009年度的作者评选，看到那“年度作品评选”负数的时候，土豆有一种想笑的冲动，套用一句话：“奶奶的，ztm的太有才了！”

年度作者的什么，我并不在意，攻击土豆，我也无所谓，没半点反映。

可年度作品，土豆却是极度极度的不想得到那一个刺眼的负数！

斗破苍穹花费了土豆所有的心血与努力，为了它，通宵码字，即使半夜冷得手指打结，可却依然未曾停歇过，因为它是我的心血，因为它凝聚了所有斗破读者的支持！！！

当然，看到这个章，或许又有人要开骂了，你一个狗屁小白书，有个屁的读者支持，继续刷票吧，从新书上传，就一直刷，刷点击，刷推荐，然后上架了又刷月票，最后再干脆来个还无耻的刷订阅，刷刷刷，从六月份上架就开始刷，刷到现在12月了，刷了半年了，你土豆怎么还不消停啊？累不累啊？快滚吧，别写书了，丢人啊。

唉，是啊，土豆真有钱，半夜辛苦苦码字赚钱，然后赶紧又拿钱去刷票，好吧，我真无聊，每天坐在电脑码字的生活太太充实了，$淫荡 ，我去烧点

抱歉，扯远了，一点无谓的牢骚而已，

话归正题，现在年度评选作的那个大大的－108，算是彻底的将斗破苍穹这本书，贬到了一文不值，甚至与垃圾毫无区别的地步。

今天起床，习惯性的上起，然后瞧到那刺眼的－1后，那时候土豆的心，的确是拔凉了一下，甚至是在下午时，忍不住的找编辑想要退出这所谓的盘点，不过在找编辑时，他说了三句话。

“就因为那少并且很有钱地读者投你反对就放弃么？”

“你很多读者还是为捧场了地。”

“他们才是你最宝贵地财富。你地放弃。便是对他们地不负责。”

诚然。三句话。打消了土豆先前地念头。土豆地读者或许并不属于那种能够拿大钱狠砸喜欢地书地群体。其实。他们能够仅仅只在土豆身上花出每天十几个起点币地订阅值。就已经值得让土豆对他们说声真心地感谢。就为了那十几个起点币。一毛多rmb。仅此而已。

因为这样。便是他们对土豆。对斗破苍穹地认同。

土豆写书。说庸俗点是为了挣钱。说高雅点。便是为了得到读者地认同。而你们地订阅。月票。推荐。便是最好地一种认可！

嗯，现在的斗破苍穹年度作品盘点的票数是－108，在一排排正数间，很刺眼的数目。

这个数字，象征着什么，斗破的弟兄，或许应该清楚，所以，土豆在这里，鞠躬对有能力支持的斗破读者说：“虽然艰难，可我们能否，将它抵回正数？”

如果你有这能力，土豆不需要太多，一票足矣，让我们积少成多，积沙成塔！

让我们斗破的读者在20c9年的最后一个月，彻底的凝聚起来！

让我们手中那一份微薄力量，将斗破苍穹那耻辱的负数洗刷而去！

斗破的弟兄，我们这一次，能行么？能么？

不管如何，就算最后我们依然失败了，败在对手的重金之下，可至少，我们反抗过，我们拼搏过！

现在为的，不是排名，只是为了将斗破苍穹从那耻辱中拉扯起来！

编辑那句话，很实在，土豆最宝贵的财富，是你们这群一直跟着斗破走过风雨的弟兄！

好吧，既然如此，战斗吧！

斗破苍穹的弟兄们，在我们同心协力之下，即使那负数依然不可消，但是，我们努力了！

让我们在2009年的最后十二天中，战斗最后一次吧！！

背水一战，不战死，战为雄！！

在这里，土豆对着所有的斗破弟兄大喊一声：召唤票票，不管是推荐票，月票，支持票，都疯狂的砸过来吧！

即使战败，那也虽败犹荣！

你们，是土豆最宝贵的财富！

（pss：在下面便是有一行年度作品盘点的红字，点击便可进入盘点页面！

本来刚才是打算立刻码第三更，不过在进入那个盘点页面，盯着那大大的－11c8看了许久之后，土豆选择了写出这个单章，因为我知道，如果自己就这样放弃的话，算是一种软弱的退缩吧？于是，在电脑面前坐了一个小时后，选择了写这个单章，现在已经四点了，昨天的第三更，土豆没有忘记，只是请容土豆延迟到今天，现在的土豆，实在是身心疲惫了，感谢你们的包涵，祝福所有的斗破读者，谢谢！）

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

五章已更，月末求月票，谢谢！

? 【】！

终于完成了，五章，这绝对是土豆的极限了，~六点开始码字，期间除了吃饭外，便一直在电脑面前，直到现在...

嗯，本来在码到第三章的时候，便是困得不行，然后便是想去睡觉，结果在床上躺了十几分钟，的确是有些睡不安心，于是又爬起来，洗了个冷水脸，喝了一杯咖啡，然后便是精神抖擞到现在，虽然这个精神抖擞只是在透支，可至少，土豆现在抗过了睡觉，并且成功的码出了第五章，值了！

一直坚持到现在，只是为了一个事，这个月，斗破的弟兄，将斗破苍穹顶到了这个位置，土豆不想再让你们失望，知恩图报，这是斗破苍穹的读者给予土豆现在的这个成绩，所以，我只能尽我所能来回$淫荡 ，即使这个回报是通宵码字，那也无妨。

这几天身体上火，导致口腔溃，舌头疼得不行，虽然明知道熬夜会增加火气，可却是没有办法，这字，必须得码，这情，必须得还！

不过还好，五更，这彻底达到土豆的极限了，若是再来一章，恐怕就得要人命了，而且现在已经七点了，喝了咖啡也不顶用了，土豆真得去睡觉了，不然迟早挂在电脑面前。

另外，在这里想请诸位斗破的弟兄帮个忙，如果有哪位弟兄并没有订阅斗破苍穹上架的第一章，也就是第第九十六章加列家族的境地，还请能够订阅一下这一章，仅仅是六点起点币，现在土豆最高正在冲击三万，您的那一个订阅，对土豆万分重要，谢谢了。

ps：这个月只有最后几天了，斗破的弟兄们，能投一张月票给斗破么？如果能的话，土豆鞠躬感谢，谢谢了，实在是扛不住了，天都亮了，睡觉去了，真不知道什么时候才能爬起来，熬得太晚了。

(未完待续，如欲知后事如何，请登陆.qidianm，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

【】！

终于完成了，五章，这绝对是土豆的极限了，~六点开始码字，期间除了吃饭外，便一直在电脑面前，直到现在...

嗯，本来在码到第三章的时候，便是困得不行，然后便是想去睡觉，结果在床上躺了十几分钟，的确是有些睡不安心，于是又爬起来，洗了个冷水脸，喝了一杯咖啡，然后便是精神抖擞到现在，虽然这个精神抖擞只是在透支，可至少，土豆现在抗过了睡觉，并且成功的码出了第五章，值了！

一直坚持到现在，只是为了一个事，这个月，斗破的弟兄，将斗破苍穹顶到了这个位置，土豆不想再让你们失望，知恩图报，这是斗破苍穹的读者给予土豆现在的这个成绩，所以，我只能尽我所能来回$淫荡 ，即使这个回报是通宵码字，那也无妨。

这几天身体上火，导致口腔溃，舌头疼得不行，虽然明知道熬夜会增加火气，可却是没有办法，这字，必须得码，这情，必须得还！

不过还好，五更，这彻底达到土豆的极限了，若是再来一章，恐怕就得要人命了，而且现在已经七点了，喝了咖啡也不顶用了，土豆真得去睡觉了，不然迟早挂在电脑面前。

另外，在这里想请诸位斗破的弟兄帮个忙，如果有哪位弟兄并没有订阅斗破苍穹上架的第一章，也就是第第九十六章加列家族的境地，还请能够订阅一下这一章，仅仅是六点起点币，现在土豆最高正在冲击三万，您的那一个订阅，对土豆万分重要，谢谢了。

ps：这个月只有最后几天了，斗破的弟兄们，能投一张月票给斗破么？如果能的话，土豆鞠躬感谢，谢谢了，实在是扛不住了，天都亮了，睡觉去了，真不知道什么时候才能爬起来，熬得太晚了。

(未完待续，如欲知后事如何，请登陆.qidianm，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

写在2009年的最后一天的一点话。

? 【】！

破苍穹2009年4号上传第一章，2009年6月1号上架，现在，竟然也有有将近八个多月的时间了，不得不感叹一下，这时间真得很快。

当初在斗破开始时，从未妄想过有今天的成绩，当时只是想着，只要成绩不要比剑圣差，那土豆就心满意足了，然而，自斗破首发以来，那耀眼的成绩，却是让得人有些难以置信。

这些成绩，都是所有支持斗破苍穹的弟兄一票一票，积沙成塔的累积而起，这份支持，请容土豆心存感激的躬身拜谢。

在12月月初的时候，因为更新以及情节的缘故，斗破几乎是处于了有史以来最低谷的时刻，月票掉落三十名，点击推荐双榜都是差点落下首页，日订阅更是骤降，在这轮番打击之下，那两日，土豆的精神，也是处于最颓废状态，因此，连月票也提不上劲来求。

似乎是在月初第二天的晚上吧，也就是月票跌倒二十八的时候，刚好编辑安慰着让土豆坚持，于是，那天晚上，便开始带着几分试探的写了一个拉票的单章，然后，第二天起来，看着那飙升至第六的月票，愣了好几分钟，那时心中唯一的念头，便是$淫荡 ，让人鼻梁发酸的感动。

那种感觉，就犹是一个在战场打了败仗的落魄将军，当他以为被整个世界所放弃时，募然回头，却是发现还有着大群弟兄在他身后，与他征战世界。

于是，在那一张张月票所起来的成绩下，颓废减去，取而代之的，是满腔感动，这一月而来，月票节节攀升，直至现在的第二，这个高度，以前从未抵达，而在斗破的弟兄默默支持下，它屹立在了这个位置，或许这个位置只是短暂的，不过，至少我们努力并且拼搏了。

月中又出了年终盘点，在清一色的票数中，斗破苍穹的票数，却是极为显眼，一个大大的负数，对于这，其实倒也无所谓，喜欢看斗破的读者，不会因为这个便不看，不喜欢的读者，就算是正几十万，恐怕也没兴趣，当然，不得不说一下，那东西对提升点击率似乎很有效果

在这个榜单上，土豆承认，我们输并且还是输得一塌涂地那种。

那个负数，的确很刺眼，而至少，在斗破的弟兄支持下，我们在月票榜上的位置，苦苦的坚持了下来，对于那些为斗破苍穹投出了月票并且订阅的弟兄，土豆只能真心的说三个字，谢谢了。

今天是这个月地最后一天。是2009年地最后一天。土豆在此预祝斗破所有地弟兄。新年快乐。

前天状态不佳。只更新了一章。容豆说声抱歉。今日。会努力码出四章补偿。虽然有些艰难。可土豆会竭尽全力。

在最后。请容土豆再次对着斗破地弟兄喊一句。能将手中最后地月票。投给斗破苍穹么？

在盘点上我们输得没有半点反抗力量。现在在这月票榜上。我们还会输么？

斗破地弟兄们。请你们将最后地月票。砸向斗破吧！！！！！

200912311天蚕土豆

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

【】！

破苍穹2009年4号上传第一章，2009年6月1号上架，现在，竟然也有有将近八个多月的时间了，不得不感叹一下，这时间真得很快。

当初在斗破开始时，从未妄想过有今天的成绩，当时只是想着，只要成绩不要比剑圣差，那土豆就心满意足了，然而，自斗破首发以来，那耀眼的成绩，却是让得人有些难以置信。

这些成绩，都是所有支持斗破苍穹的弟兄一票一票，积沙成塔的累积而起，这份支持，请容土豆心存感激的躬身拜谢。

在12月月初的时候，因为更新以及情节的缘故，斗破几乎是处于了有史以来最低谷的时刻，月票掉落三十名，点击推荐双榜都是差点落下首页，日订阅更是骤降，在这轮番打击之下，那两日，土豆的精神，也是处于最颓废状态，因此，连月票也提不上劲来求。

似乎是在月初第二天的晚上吧，也就是月票跌倒二十八的时候，刚好编辑安慰着让土豆坚持，于是，那天晚上，便开始带着几分试探的写了一个拉票的单章，然后，第二天起来，看着那飙升至第六的月票，愣了好几分钟，那时心中唯一的念头，便是$淫荡 ，让人鼻梁发酸的感动。

那种感觉，就犹是一个在战场打了败仗的落魄将军，当他以为被整个世界所放弃时，募然回头，却是发现还有着大群弟兄在他身后，与他征战世界。

于是，在那一张张月票所起来的成绩下，颓废减去，取而代之的，是满腔感动，这一月而来，月票节节攀升，直至现在的第二，这个高度，以前从未抵达，而在斗破的弟兄默默支持下，它屹立在了这个位置，或许这个位置只是短暂的，不过，至少我们努力并且拼搏了。

月中又出了年终盘点，在清一色的票数中，斗破苍穹的票数，却是极为显眼，一个大大的负数，对于这，其实倒也无所谓，喜欢看斗破的读者，不会因为这个便不看，不喜欢的读者，就算是正几十万，恐怕也没兴趣，当然，不得不说一下，那东西对提升点击率似乎很有效果

在这个榜单上，土豆承认，我们输并且还是输得一塌涂地那种。

那个负数，的确很刺眼，而至少，在斗破的弟兄支持下，我们在月票榜上的位置，苦苦的坚持了下来，对于那些为斗破苍穹投出了月票并且订阅的弟兄，土豆只能真心的说三个字，谢谢了。

今天是这个月地最后一天。是2009年地最后一天。土豆在此预祝斗破所有地弟兄。新年快乐。

前天状态不佳。只更新了一章。容豆说声抱歉。今日。会努力码出四章补偿。虽然有些艰难。可土豆会竭尽全力。

在最后。请容土豆再次对着斗破地弟兄喊一句。能将手中最后地月票。投给斗破苍穹么？

在盘点上我们输得没有半点反抗力量。现在在这月票榜上。我们还会输么？

斗破地弟兄们。请你们将最后地月票。砸向斗破吧！！！！！

200912311天蚕土豆

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

三章已更！请诸位斗破的读者入内一看！

? 【】！

章已更，今天是2010年的第二天。

这个月，土豆说了，会继续保持着更新，有急事，也会向书友提前请假，类似十月十一月那种经常无回应的断更更新模式，并不会再出现，这是土豆对斗破书友的保证。

十二月的更新，总体来说，土豆算是比较满意，至少，还拿了三百块的全勤奖金，上个月的字数，或许是近几个月中，更新最多的一个月吧，呵呵，说实话，挺累，不过却很值。

码字写书，是一个挺辛苦的活，虽然看似自由，可却很难真正感受到那种感觉，因为就算一天的更新结束了，可脑子中依然是不断的构思着情节等等东西，这几乎是一种惯性了，停不下来。

土豆写书也快有两年了，年龄不算太大，可身体却是自己都能感觉到在急速变差，每天随便扭下身体，都能听到骨头的声响，真是毛骨悚然啊....呵呵，这并非是在诉苦，土豆知道，这是职业病，避免不了，想要码字赚钱，自然便是要付出，天经地义的事，说这也只是想说，土豆并未偷懒，真是在很努力的码字，码给喜欢斗破的弟兄看。

有时候码完一章更新感到疲倦时，土豆会经常进入斗破的书页，看着那有着涨动的月票，推荐票，心里真的很开心，因为这说明着土豆写的情节，有让得读者喜欢，那是一种很好的催动剂，码字也会累，而对于土豆来说，只要写出来的东西，有着读者喜欢，那么这便是能够让得土豆再度充满力量与信心。

有时候，信心来得就是这么简单。

上个月到现在，经常熬夜到三四点，不过成果不错，这也算是值了。

嗯，新年第二天了，这个月的月票榜的竞争将会激烈到一种近乎惨烈的程度，第一名遥遥领先，甩开后面几千票，这般差距，让得人目瞪口呆，第一名土豆是没去奢望，不过却依然是想请诸位斗破的弟兄，能够趁着这双倍月票期间，将手中的月票投给斗破苍穹，月初七天，几乎便是会决定这个月的排名，所以，这七天对于土豆来说，极为重要，真心拜请诸位弟兄，能在此刻助上一臂之力，土豆唯有用更新来回报你们。

夜深人静，天寒夜冷，码字码到深夜，瞌睡与寒意都是侵袭而来，然而此时睡觉对于更新未完成的土豆来说，无有些奢侈，因此也只能继续熬着码字，一章更新或许一些弟兄几分钟便是能够看完，然而土豆要写出一章，却是得足足需要坐在电脑面前两个多小时方才能够码出，呵呵，这些话也不多说了，只是再次拜请诸位弟兄，能否将手中月票投给斗破？土豆在这新年第二天之际，再次向大家鞠躬感谢了。

点击下方【推荐月票支持作者】，您的支持，是土豆熬夜码字时，驱逐睡眠的最$淫荡 ，谢谢。(未完待续，如欲知后事如何，，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

【】！

章已更，今天是2010年的第二天。

这个月，土豆说了，会继续保持着更新，有急事，也会向书友提前请假，类似十月十一月那种经常无回应的断更更新模式，并不会再出现，这是土豆对斗破书友的保证。

十二月的更新，总体来说，土豆算是比较满意，至少，还拿了三百块的全勤奖金，上个月的字数，或许是近几个月中，更新最多的一个月吧，呵呵，说实话，挺累，不过却很值。

码字写书，是一个挺辛苦的活，虽然看似自由，可却很难真正感受到那种感觉，因为就算一天的更新结束了，可脑子中依然是不断的构思着情节等等东西，这几乎是一种惯性了，停不下来。

土豆写书也快有两年了，年龄不算太大，可身体却是自己都能感觉到在急速变差，每天随便扭下身体，都能听到骨头的声响，真是毛骨悚然啊....呵呵，这并非是在诉苦，土豆知道，这是职业病，避免不了，想要码字赚钱，自然便是要付出，天经地义的事，说这也只是想说，土豆并未偷懒，真是在很努力的码字，码给喜欢斗破的弟兄看。

有时候码完一章更新感到疲倦时，土豆会经常进入斗破的书页，看着那有着涨动的月票，推荐票，心里真的很开心，因为这说明着土豆写的情节，有让得读者喜欢，那是一种很好的催动剂，码字也会累，而对于土豆来说，只要写出来的东西，有着读者喜欢，那么这便是能够让得土豆再度充满力量与信心。

有时候，信心来得就是这么简单。

上个月到现在，经常熬夜到三四点，不过成果不错，这也算是值了。

嗯，新年第二天了，这个月的月票榜的竞争将会激烈到一种近乎惨烈的程度，第一名遥遥领先，甩开后面几千票，这般差距，让得人目瞪口呆，第一名土豆是没去奢望，不过却依然是想请诸位斗破的弟兄，能够趁着这双倍月票期间，将手中的月票投给斗破苍穹，月初七天，几乎便是会决定这个月的排名，所以，这七天对于土豆来说，极为重要，真心拜请诸位弟兄，能在此刻助上一臂之力，土豆唯有用更新来回报你们。

夜深人静，天寒夜冷，码字码到深夜，瞌睡与寒意都是侵袭而来，然而此时睡觉对于更新未完成的土豆来说，无有些奢侈，因此也只能继续熬着码字，一章更新或许一些弟兄几分钟便是能够看完，然而土豆要写出一章，却是得足足需要坐在电脑面前两个多小时方才能够码出，呵呵，这些话也不多说了，只是再次拜请诸位弟兄，能否将手中月票投给斗破？土豆在这新年第二天之际，再次向大家鞠躬感谢了。

点击下方【推荐月票支持作者】，您的支持，是土豆熬夜码字时，驱逐睡眠的最$淫荡 ，谢谢。(未完待续，如欲知后事如何，，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

第六百六十二章 商讨 【第二更！】

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第六百六十二章 商讨

“嘿嘿，萧门主，我们这次进城，可没有引起任何人的注意。”三人现出身来，那阴骨老目光在大厅中一扫，冲着萧炎笑道。

“麻烦三位了。”萧炎笑着点了点头，偏头望向海波东，微笑道：“海老，如今我手中的斗皇与斗王都不比云岚宗少，有何好惧？”

海波东一脸惊愕的望着那出现在大厅中的三人，心中逐渐涌上一道震惊，他发现，这三位的实力，至少都是与他相仿，至于那位一脸阴翳的老者，甚至可能还要高出他一线。

“你这家伙...没想到还藏了一手，当真是没想到啊...”片刻后，海波东方才从震惊回过神来，咂了咂嘴，赞叹道。

萧炎笑了笑，手掌握着茶杯，轻声道：“至于那云山么...便交给...”

话音还未完全落下，大厅之中空间突然一阵蠕动，旋即一高一矮两道身影诡异的浮现而出，那身处高挑者，身着红裙，妖艳俏脸，充斥着异样诱惑，可却又寒如冰雪，令人不可直视，而在她身旁，是一位身着白衣的小女孩，乌黑的宝石大眼睛咕噜噜的转动着，好奇的打量着周围。

突然出现的两人，令得萧炎一怔，旋即目光便是瞧见了小女孩小手中握住的一个精致玉盒，里面有着淡淡的药香传出，而见到这一幕，萧炎嘴角顿时一阵抽搐，脸色也是再度铁青，很明显，这两个家伙，又是背着他到处去偷药材了......

而在萧炎脸色逐渐铁青时，那坐于首位的海波东，一对脸庞，却是迅速涌上一股恐惧的惊骇，那模样，犹如见鬼一般...

“美...美...美杜莎女王？”

身体细微颤抖着，片刻后，终于是有着一道嘶哑中夹杂着恐惧的声音，从海波东喉咙间，干涩的吐了出来。

“噗嗤！”

难以想象，当那张熟悉的容颜再次出现在海波东面前时，带给了他何种程度的惊骇，乃至于这位即便是面对着云山都不会如此恐惧的斗皇强者，连说话都是带上了些许颤音，他也从没想到，三年之后，这个令他极度忌惮的可怕女人，竟然还在萧炎身旁。

并未发现海波东那一脸的惊骇，萧炎略有些怒气的站起身来，快步行至美杜莎身旁，一把将紫研拉了过来，旋即迅速把玉盒没收，低头对着小脸满是讪笑的紫研沉声道：“以后少跟着她惹麻烦，不然马上就把你给送回去！”

听得萧炎的威胁，紫研赶紧闭上了嘴，然后连忙抓住前者袖子，示意着自己的立场一定是站在他这边。

一旁的美杜莎瞧得这么快便是缴械投降的紫研，也是有些无奈，旋即那对妖艳双眸在萧炎充满怒气的目光注视下，微微闪移了一下，片刻后，似是辩解一般的道：“这个...刚才看这边打得火热，我便和紫研到处转了转，然后偶然之下得到了一点东西。”

闻言，萧炎一怔，旋即猛翻着白眼，敢情这东西还是从米特尔家族中偷出来的？

望着那一脸死猪不怕开水烫模样的美杜莎，绕是萧炎一肚子火也只能无奈的摇了摇头，转头冲着首位上的海波东苦笑道：“抱歉了，海老，这两个惹祸精竟然将主意打到米特尔家族身上来了。”说着，他也将那玉盒从纳戒中取出，然后便是要送还上去。

一旁的美杜莎女王见状，嘴唇微动了动，似乎颇为的不舍，不过见到对她不理不睬的萧炎，她无奈之下只得抬起头，一对泛着妖异美丽的狭长眼眸，盯着首位上正目瞪口呆的看着自己的海波东，眸中掠过些许危险的光芒。

与美杜莎目光对视在一起，海波东迅速回过神来，感受那略微有些冰凉的危险之意，浑身一个哆嗦，连忙起身冲着萧炎道：“不用了，不用了，既然她喜欢那便给她吧，反正这些东西我们米特尔家族也是要拍卖的，就当是送个人情吧。”

见到海波东这般竭力推脱，萧炎也只得尴尬一笑，然后无奈的收回玉盒，转身狠狠的剐了悄悄松了一口气的美杜莎，拉着紫研回到位置。

“咳，来人，安坐！”见到那独自站于大厅中的美杜莎，海波东又赶忙吩咐道，萧炎敢将这个恐怖的女人给晾在这里，可他却是没有这种胆子。

对于海波东的殷勤，美杜莎那冰寒的脸色到是微微缓和了一点，这才觉得这个被自己封印了多年的老头还是有一小点顺眼的。

将美杜莎，阴骨老等人安置上位后，海波东这才将目光转向萧炎，苦笑道：“原来你是有着这么一张底牌，有了她的相助，云山倒也不足为虑了。”

闻言，萧炎却是摇了摇头，道：“这尊大神太难请动，所以别对她报太大的希望，到时候真与云岚宗开战，云山我会出手对付，她么...看她心情是不是乐意在一旁观战吧。”

美杜莎优雅坐于椅上，纤手捧着茶杯，缓缓的吸抿着，而对于萧炎的话，她似乎也是未曾听见一般，若无其事的模样令得海波东一阵苦笑，这两人，究竟是什么关系啊？从先前萧炎那般对她的态度来看，两人应该至少有着一些不错关系，不然的话，以美杜莎女王那副性子，谁敢对她如此说话，早就被撕成了几块了，这条美女蛇的凶残程度，海波东最有体会...而萧炎刚刚的话中，又是有着些许冷笑之意，这般一来，倒是令得海波东有些茫然了起来。

“你来对付云山？怕是风险太高吧？”片刻后，思索未有结果的海波东只得放弃猜测两者间的关系，沉吟道，虽说萧炎如今实力大涨，可若是想要打败云山的话，成功率应该也是极低的。

“这样吧，这几日我们尽量与其余两大家族，炼药师公会还有皇室联络一下，若是能与他们联手，到时候胜算恐怕会增高许多，毕竟炼药师公会的法犸，皇室的那老妖怪，也都是斗皇阶别的强者，后者更是早就步入巅峰期多年，而且，如今我也有了你炼制的复紫灵丹，给我几日时间，想必也能恢复到巅峰时期，到时候我们几人联手，打败云山，还是有着不小的成功率。”海波东建议道。

“随你吧...”对于这建议，萧炎倒是不置可否，皇室那个老妖怪与法犸的确有几分实力，但纳兰家族与木家所能提供的战力，却是几乎能够忽略不计，斗王阶别的强者，在这种对战中，已经起不了太大的作用。

瞧得萧炎那无所谓的模样，海波东也无奈的摇了摇头，突然问道：“你这次与云岚宗，打算以何种局面结束？”

“不死不休，我要云岚宗彻底在消失在加玛帝国。”萧炎抬了抬眼皮，淡淡的道。

“云岚宗如今势力遍布大半个帝国，你若是想要将他们连根拔起的话，那么便必须全部清除，而光凭你的话，或许能将云岚宗强者杀个精光，不过余孽，却是难以清除，这一点，皇室等势力，却是能够做到。”海波东竭力的说服着萧炎放弃以往对其他势力的成见。

闻言，萧炎眉头也是微皱，这一点，海波东倒说得也不错。

“三弟，海老说得对，想要真正清除云岚宗，光凭你的人手，还远远不够，这些事，皇室他们来说，是最妥当的。”萧鼎略微沉吟，终于是缓缓开口说了一句。

听得萧鼎开口，萧炎细想了一下，也就不再如此抗拒，挥了挥手，道：“既然如此，那便麻烦海老联络一下吧，在与云岚宗开战前，这些不确定的因素也的确是得提前解决，背后捅刀子的事，这些年我也见得不少...”

“你这小子...”听得萧炎这有些偏向阴谋性的想法，海波东也只得无奈的摇了摇头，不过好在这家伙算是答应与其他势力商谈一下，从那些势力平日里隐隐对云岚宗的忌惮来看，双方应该会有合作的共同点。

“不过还有一件事...”

“何事？”萧炎一怔，问道。

“若是要清除云岚宗，或许得先解决一人。”海波东脸色凝重的道。

“谁？”萧炎微微皱眉，道。

“丹王古河！”

听得这个名字，萧炎也是一愣，嘴中缓缓的念叨了一片，也是想起了那在三年之前便是名震整个加玛帝国的第一炼药师。

“你应该也清楚古河六品炼药师在这个帝国拥有着何等的号召力，若是他要帮云岚宗的话，恐怕光是帝国十大强者中，他便是能找来五人以上，所以，在对云岚宗出手前，你得把他的问题解决。”海波东郑重的道。

萧炎微微点头，他倒是差点把这个重要人物给忘记了，古河也是一名六品炼药师，对于这个阶别的炼药师所拥有的能量，萧炎最为清楚不过，当初韩枫在黑角域所号召的强者，连内院都是颇感头疼，虽说古河的炼药术或许不及韩枫，可不管如何说，他也是一名货真价实的六品炼药师......

“不过要如何才能解决他，也是个大麻烦啊，古河可不是省油的灯，虽然这些年他似乎也与云岚宗的关系不似以往那般好，可他始终都是云岚宗的供奉长老...”海波东略有些头疼的道。

萧炎虚眯着眼睛，手指轻点，片刻后，突然道：“海老能否联系到古河？”

闻言，海波东一愣，沉吟了半晌，缓缓的道：“古河在炼药师公会也挂着一个长老的虚衔，或许能托法犸找到他。”

“既然如此，那便请法犸会长出面找一下古河吧，最好能让我与他见一面，我会想办法让他保持中立...”萧炎点了点头，道。

第六百六十三章 安顿萧家 【第三更！】

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第六百六十三章 安顿萧家

“好吧，我会让法犸帮帮忙......”见到萧炎将这事揽在自己身上，海波东也松了一口气，只要将古河解决掉，那么便是能够令得云岚宗少去一个绝大的助力。

“联络的事情便交给海老吧，另外，也请安排一下他们好好休息一下，这段时间长途跋涉从黑角域回来，也未曾安稳的休养过一次。”萧炎站起身来，指着林焱众人，冲着海波东笑道。

“呵呵，这是应该的，贵客原来，我米特尔家族自然是要好好招待。”海老笑着点了点头。

萧炎笑了笑，目光望向萧鼎，突然道：“我想，我现在或许该去看看萧家的族人...”

“这是应该的，你是大长老在临死前所嘱咐的萧家族长，而族人们等你回来，也等了两年了...”萧鼎微微点头，缓缓的道。

萧炎沉默，旋即默默点头，不过如何，他骨子里都流淌着这个家族的血脉，所以，振兴这个家族，也是他不可推卸的责任，或许，这也是父亲的期望吧......

萧炎与萧厉二人推着萧鼎，从米特尔家族的庄园之中悄悄溜出，然后转进帝都的街道上，顺着街道，对着每个地方缓缓行去。

经过先前那番惊天动地的大战，此刻整个城市都是在热火朝天的的讨论着，一些人脸色激动得涨红的手舞足蹈，向路人炫耀着自己先前近距离观看的景象，然而，这些被那精彩得炫目的战斗所吸引的人，并没有发现，那故事中的主角，正从他们身边悄然走过。

推着萧鼎一路转过几条街道，最后背后的喧哗声逐渐的减弱了许多，而周围豪华的房屋也是开始减少，很显然，他们正在对着城市中略微有些偏僻的地所行去。

再次转过一条凹凸不平的街道，一处略有些破旧的大院出现在了萧炎目光之中，隐约间还能听见一些大院中传来的孩童嬉笑声。

“就是这里了，这些年为了躲避云岚宗的搜查，即便有着米特尔家族的庇护，我们也只能在偏僻之地隐藏着。”望着那所大院，萧鼎微微一笑，道。

萧炎微微点了点头，而萧厉则是快步上前，然后一把将院门推了开去。

破旧的大院之内，一些孩童在四处嬉戏，笑声不断，此刻的院中，也还有着几十名衣衫普通的男子，这些男子背后佩着武器，目光闪移间，尽是谨慎，这些年的逃避生活，也是令得萧家族人没有了以往的那种富态气息，反而多出了一股凌厉。

突然被推开的院门，也是瞬间引起了院内这些男子的注意，当下脸色微变，人影闪掠，将那些四处跑动的孩童抓于身后，然后抽出背后明晃晃的武器，对准着院外。

“呵呵，不要紧张...”

在众人心情紧绷时，那熟悉的笑声，令得他们这才松懈了下来，然后一道道目光扫向院门口那里的三道人影。

推着萧鼎缓缓进入这所破旧的大院，萧炎目光在那些隐隐有些熟悉的面庞上扫过，这些人，或多或少都是与他有着一些血缘关系...

“大家看看是谁回来了。”萧鼎望着众人，微笑道。

闻言，萧家族人一愣，旋即目光转移到了其后面那黑袍青年身上，望着那张年轻的脸庞，所有人都是此刻怔了下来，半晌之后，一股狂喜的浪潮猛然在院子之中爆发了起来。

“是萧炎少爷！”

“真的是萧炎少爷，他真的回来了！”

“哈哈，萧家终于有救了，快去叫三长老他们出来！”

望着那些因为瞬间爆发出来的狂喜而竟然出现了一点无措的萧家族人，萧炎与身旁萧厉对视了一眼，脸庞上也是浮现一抹柔和笑容，外出历练飘荡了这么多年，到了这里，方才是感觉回了家。

在众人的狂喜叫喊中，那院中的房屋也是连忙打开，旋即一位老者脚步匆忙的走出，然后目光迅速锁定院中的那位黑袍青年，望着那张熟悉面孔，一时间，这些在这些年已经被磨平了所有暴躁的三长老，却是忍不住的老泪纵横了起来，他们终于是熬到了这一天。

“三长老，这些年，辛苦了...”望着三长老那老泪纵横的面庞，萧炎也是轻叹了一声，缓步上前，轻声道。

“不苦不苦，少爷在外面流浪了这么多年，比我们可苦多了。”三长老抹了两把眼泪，道。

瞧得动情的三长老，周围萧家族人也是忍不住的红了眼，当年虽然萧家并算不得什么名门望族，可在那乌坦城也是拥有着不错的地位，可惜短短几年时间，家族便是迅速衰败，原本衣食无忧的他们，也是四处逃窜，时刻都在担心着那一夜的惨剧会再度发生。

“云岚宗欠我萧家的，我会让得他们加倍尝还。”轻拍了拍三长老的肩，萧炎低沉的声音噙着些许难以掩饰的怒火与杀意，萧家会成这般模样，他有着难辞其咎的责任！

“呵呵，小少爷有着本事，族长果然是慧眼，比起我们三个老不死的要好许多，当年...呵呵，大长老和二长老在临死的时候，都让我为当年我们那些愚蠢举动对小少爷说声对不起...”三长老笑了笑，声音却是略有些嘶哑。

紧抿着嘴，在这一片低沉而悲凉的气氛中，萧炎也是忍不住的有些鼻头发酸，若是父亲回来，看见萧家变成这模样，恐怕也会对自己失望之极的吧?

“三长老，当年的那些事，以后就不要再提了，我们都有着相同的血脉，日后，报仇与振兴萧家，方才是我们的目的。”揉了揉鼻子，萧炎轻柔的道。

“呵呵，不提了不提了，按照大长老二长老的遗言嘱咐，小少爷如今也是萧家的现任族长了，任何族人都将会听从您的命令，若有不服者，老夫可以代行族规！”说到此处，三长老目光陡然转厉，沉声道。

“这族长之位，我觉得还是大哥比较合....”闻言，萧炎连忙道。

“三弟，你就不要推辞了，这是大长老二长老的遗言，不能改，而且也只有你才有能力，带领萧家重新振兴。”萧鼎摇了摇头，笑着道。

“是啊，三弟，这族长倒的确只能你来做，放心吧，我与大哥会协助你的。”萧厉也是笑道。

听得两人怂恿，再瞧得周围族人那一道道殷切的目光，萧炎也只得停止无谓的推卸，道：“既然如此，那这萧家族长之位，便先由我掌管着吧，日后，再商讨何人最合适。”

见到萧炎点头首肯，周围萧家族人顿时发出阵阵欢喝，对于萧炎，他们有着一股莫名的信心，而且先前天空上的那番大战他们也是有所发现，对于前者实力，更是没有丝毫的怀疑，他们相信，在萧炎那的领导下，萧家一定能比以往更加强盛。

虚压了压手，将众人的欢呼压下，萧炎目光环视周围，道：“如今萧家，还有多少族人？实力如何？”

“还有两百零八人，除去没有战斗力的妇孺，大约有着一百四十人左右，其中大多都是斗者以及斗师级别，连我也不过才四星斗灵...”三长老沉吟道。

闻言，萧炎也是轻叹了一声，以往的萧家，没有强力的功法与斗技，也没有什么好的丹药辅助，修炼起来自然是颇为缓慢，这般实力，在云岚宗面前，的确不值一提。

“这里似乎并没有两百多人吧？”萧炎目光环视了一圈，道。

“我们暗中组建了一个佣兵团，用于赚一些外快以及训练族人，所以平日大多都是分散在外完成任务。”三长老连忙道。

萧炎微微点了点头，偏头对着萧厉道：“二哥，族人的训练，便交给你吧，有任何要求变向我提，还有，将居住地可以换一个地方了，日后，萧家不再需要苟延残喘的存活...”

“嗯，没问题，不过我训练手段可不是寻常人能忍受的，不知道有没人害怕？”萧厉点了点头，旋即目光扫向众族人，郑重的道。

“萧厉少爷，我的儿子死在云岚宗手里，您说，为了实力，我还怕什么？您就尽管往死里训练，扛不住死了，那也是我们活该！”萧厉话音落下，那些萧家男子便是有着不少人脸色激动的大吼道。

萧厉微微点头，对于萧家族人的这般血性，倒还是颇感满意的，实力没有可以修炼，可连血性都没有，那再如何修炼，也只是懦夫，如今的萧家，需要敢拿命拼的人，却不需要懦夫！

“二哥，你将萧门的人也调进城中吧，现在的萧家，的确需要一些保护。”萧炎沉吟了一会，对着萧厉道。

“嗯，萧家的事，你便交给我与大哥，你现在需要做的，是准备如何对付云岚宗，这才是最为重要的事，你若是能够击败云岚宗，萧家定然会名声大振，而若是失败，便是将会真正的万劫不复。”萧厉点了点头，拍着萧炎的肩膀，沉声道。

第六百六十六章 傅岩

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第六百六十六章 傅岩

瞧得那张嚣张跋扈的脸庞，萧炎淡淡一笑，也是懒得说废话，举起手掌遥对着奥巴，旋即一股吸力猛然暴涌，将其手中的“冰火蛇鳞果”强行吸掠而来。

“王八蛋，找死！”

见到萧炎突然出手，那奥巴脸色顿时挂不住了，一声怒喝，手掌一挥，其身旁的十几名男子便是如饿虎般的对着萧炎扑来。

嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！

淡淡的望着扑来的十几名男子，萧炎袖袍随意一挥，一股劲风便是暴涌而出，旋即狠狠的砸在十几人胸膛之上，强猛的劲力，直接是将他们砸得倒飞而出，最后重重的砸落在人群之外，带起一阵哀嚎与混乱。

嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！，又是一阵！

瞧得十几名手下一眨眼就被摞到，那奥巴也是一惊，刚欲喝骂，面前突然人影一闪，一道黑袍便是诡异浮现身前，一只修长手掌轻覆在其胸膛上，淡漠声音缓缓在其耳边响起，令得其浑身冷汗直流。

“如今的炼药师公会虽然人越来越多，可渣滓也是越来越多，今日，便让我替法犸清洗一下吧...”

话音落下，那贴在奥巴胸膛的手掌，一股强猛劲力，猛然爆发！

“噗嗤！噗嗤！噗嗤！”

在交易区中一道道惊愕目光中，那奥巴如遭重击般倒飞而出，一口鲜血忍将不住的喷出，最后在地面之上搽出十几米后方才逐渐停下。

见到萧炎随意一掌便是将奥巴击溃，周围一些人心中也是闪过一道惊讶，这奥巴虽然品性极差，可再如何说也是一名即将进入大斗师的强者，没想到竟然在这个黑袍青年手中，连一回合都是走不出。

不过在惊讶过后，众人却是对着萧炎投去一道道同情目光，这家伙这一掌打得的确是爽了，可他难道不知道，傅岩那个老家伙最为护短么？在这炼药师公会，除了少数几人他不敢惹之外，大多数人都是对那个性子乖僻护短的老家伙有着几分忌惮。

“你...唉，你闯祸了，快，跟我离开这里！”雪魅也是为萧炎的突然出手惊了一下，望着远处那躺在地上不断翻滚哀嚎的奥巴，她赶忙对着萧炎低声焦急的道，说完，她便是拉着后者离转身便走。

对于雪魅的拉扯，萧炎倒没怎么抗拒，斜瞥了一眼不远处不断嚎叫的奥巴，拉着紫研跟着雪魅离开了这吵杂场所。

三人一路挤出人流拥挤的交易区，雪魅却依然未停下脚步，拉着萧炎就往炼药师公会外跑，而见此，萧炎只得无奈的挣脱了手，冲着她笑道：“一个废物二世祖而已，需要这样么？”

“那家伙的确是个废物，不过他的老师是公会的长老，权势不低，在这帝都之中面子极广，而且还极其护短，若是等到那家伙跑去告状，那老家伙肯定不会放过你。”对于这天不怕地不怕的萧炎，雪魅只得急声道。

“佛克兰大师似乎也是公会长老吧？你怎么还怕他？”萧炎皱了皱眉，道。

“老师如今只是四品炼药师，而那傅岩却是一名货真价实的五品炼药师，炼药术水平即便是与副会长相比也不遑多让，地位自然是远比老师高。”雪魅叹了一口气说道，心中很是震惊。

闻言，萧炎也是恍然，这加玛帝国四品炼药师仔细算起来，虽然稀少可至少也有着十来名，而五品炼药师，则是唯有那么寥寥数人，而且着炼药师之间的阶别颇难晋升，甚至一些人说不定一辈子都将会在某个境界所停留，类似萧炎这种仗着异火与药老丰厚经验的怪胎，怕整个大陆都唯有他一人而已。

而四品与五品之间的差距，就如同斗灵与斗王之间的般，是一个颇大的坎，因此之间的差距自然极大，两者地位，也是难以相比。

“放心吧，我能照顾好自己的，刚才也只是忍不住出面帮了你一下而已，呵呵，没事...”望着雪魅俏脸之上的担忧与焦急，萧炎也是无奈，他倒是没想到出面帮忙之后反而令得她更加的焦虑，当下也只得笑了笑，出言安慰道。

“嘿嘿，没事？小子真是好大的口气啊，在这帝都之中伤了我学生可以说没事的人，恐怕还没多少个！”就在萧炎话语刚刚落下时，突然一道冷笑在庞大的公会大厅中响起，旋即一行人气势汹汹的从一处快速行来，在那人群之首，赫然是一名身着炼药师袍服的老者，那袍服胸口处，有着一枚绘着药鼎的徽章，药鼎之上，闪烁着五道银光闪闪的波纹，袍服抖动间，光芒四射，颇为刺眼。

五品炼药师！居然这么牛，真是有眼不识泰山啊！

望着那代表着一种尊荣的徽章，大厅中来往的人流顿时停下了脚步，满脸敬畏与艳羡。那种神情……似乎……

望着那名老者，雪魅俏脸顿时微微一变，旋即心中叫苦不迭，这个老不死的怎么速度这么快？

“他便是那个傅岩？”无视于周围那些看好戏的目光，萧炎转头对着雪魅笑道。

“嗯。”望着那噙着一脸冷笑与些许怒火快步行来的老者，雪魅心中叹了一声，硬着头皮点了点头，旋即低声道：“待会你尽量少说话，这老头在这大庭广众下应该也不至于太过为难我们这些小辈。”

闻言，萧炎却是不置可否，这三年没回来，没想到这炼药师公会却是越来越有些不堪，真不知道法犸那老家伙是如何在管理。

在雪魅与萧炎低声说话间，那傅岩便已带着一大群人气势汹汹的来至他们面前，老头斜瞥了一眼雪魅，旋即虚眯着老眼望着萧炎，偏头对着身旁那脸色苍白的奥巴道：“是这家伙下的手？”

“是的，老师，我本来在与雪魅正当竞争购买一株药材，准备在老师大寿时炼制一枚丹药当做寿礼，可没想到这家伙一出面便直接强行夺走药材，还下重手将我打成这副模样，老师，你可一定要做主啊！”听得傅岩问话，那奥巴顿时连忙哭丧着脸道，当然，这种时刻自然是要给自己找一个极其冠冕堂皇的理由。

“傅岩长老，这事...”听得奥巴信口雌黄，雪魅俏脸顿时一变，连忙出声道。

然而雪魅声音还未落下，那傅岩便是挥了挥手，淡淡的道：“雪魅，这事与你无关，你便不要掺和了，不然免得到时候还要去找弗兰克那老家伙瞎扯。”

“刚才便是你出手的吧？没想到年纪轻轻下手如此之重，你的老师是何人？”目光一转，傅岩便是将目光移向萧炎，老气横秋的冷声道。

瞧得傅岩这般模样，萧炎却是一笑，道：“没想到如今炼药师公会的长老素质越来越低，仗势欺人，倚老卖老...臭老头一个...”

听得萧炎这般带着些许嘲讽的话语，大厅中顿时安静了许多，这小子，胆子也太大了点吧？竟然敢当着傅岩的面如此嘲讽于他。

“好个牙尖嘴利的小子...好……好……太好了……小子有种”不出众人所料，那傅岩脸色迅速便是阴沉了下来，怒极反笑的道：“今日你若能安稳的走出炼药师公会，我傅岩还有何脸面在帝都立足？”

“这老头真烦！烦死啦，别理他”听得傅岩唧唧歪歪，紫研顿时有些不耐烦了，捂着耳朵撇嘴道。

围观众人瞧得那粉雕玉琢般的小女孩突然冒出这么一句话，都是有些莞尔，不过当瞧得傅岩那越来越阴沉的脸色时，皆是识趣的闭上了嘴。

瞧得周围围观的人越来越多，萧炎也是逐渐有些不耐，也懒得再跟这老头废话，拉着紫研与雪魅，转身便走。

见到萧炎这般举动，那傅岩脸色顿时铁青，这些年他还是第一次遇见如此嚣张的年轻人，当下怒火窜涌，一声怒喝，一股雄浑炽热的斗气便是自其体内暴涌而出！

那股霎那间爆发而出的雄浑斗气，立刻令得周围众人赶忙退后了几步，生怕惨遭池鱼。

“小子，今日我便代你老师教导你一下，什么叫做尊师重道！”干枯手掌之上，火红的斗气袅袅升腾，犹如烈火一般，傅岩一声厉喝，身形便是闪掠而出，旋即化为一道火影，对着萧炎背影暴射而去。

大厅中，见到傅岩竟然不顾身份便是对一名小辈出手，不少人都是爆发出一声惊呼，傅岩可是货真价实的斗王强者，即便是这帝都之内，也少有人能与之抗衡，而且看他那含怒出手的声势，若是那黑袍青年被击中的话，恐怕至少也是重伤下场。

就在众人心中闪过念头时，那傅岩便已闪电般的贴近萧炎，然而其手掌刚刚想要抓住后者衣袍，萧炎便是猛的手臂一摆，袖袍便是划破空气，在斗气的灌注下，袖袍已如精铁般坚硬。

“嘭！嘭！嘭！嘭！”

袖袍与傅岩拳头相碰，一股劲风从接触处暴涌而出，旋即，众人便是一脸惊骇的瞧见，那傅岩的身体，突然间倒飞而出，最后狼狈的砸落下地。众人一惊！

第七百二十九章 蛇人月媚

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第七百二十九章 蛇人月媚

目光略带着一丝愕然的望着那张噙着温暖笑容的年轻脸庞，不知为何，月媚总是觉得这张脸庞略有些眼熟，但就是想不起来在哪里见过。

“你是加玛帝国的人？”蛇眸在面前黑袍青年身上扫了扫，月媚略带着一丝警惕的问道。

望着月媚这幅警惕模样，萧炎忍不住的笑了笑，旋即微微点头，道：“放心，我是加玛帝国的人。”

闻言，月媚这才悄悄松了一口气，刚欲挣扎着站起身来，可却因为体内散发而出的酥麻无力之感未能成功，当下她只能恨恨的叹了一口气，而在其无奈时，一枚散发着幽香的浑圆丹药出现在了其面前，一道笑声也是紧跟而来：“若不怕是毒药的话，可以试试吃下去。”

略有些迟疑的接过丹药，月媚心中挣扎了一瞬，终于是一咬银牙，将丹药吞进肚内，而随着丹药的入肚，一股温暖的药力顿时沿着四肢百骸扩散而出，将其体内的无力之感驱逐了许多。

感受着体内的变化，月媚这才彻底放心下来，抬头对着面前的黑袍青年露出一个善意的笑容，道：“多谢了，我是蛇人族的人，月媚。”

见到这当初咬着牙想要将自己拖回去做男奴的凶悍美女蛇此刻竟然对自己露出这般柔和笑容，萧炎也是心中略感好笑，旋即偏过头来，将目光投向那自从自己出现后，脸色便是异常阴森的两名中年人身上。

“小心点，这两人是落雁帝国金雁宗的强者，实力都是在斗王阶别，不可小觑。”月媚借助着丹药的药力，也是回复了一点气力，蛇尾一动，娇躯挺起，蛇眸阴冷的注视着对面的两人，道。

“金雁宗？”眉头略微一挑，萧炎默默的点了点头。

“这位朋友，大路朝天，各走一边，奉劝你可不要多管闲事，否则有时候会连自己的命也给丢掉的。”那名面色阴沉的中年人，目光死死的盯着萧炎，缓缓的道。

如今萧炎已正式晋入斗皇阶别，这两人自然是不可能察觉到他的真实实力，不过刚才萧炎化解掉他们联手一击，明显也不是弱手，因此两人心中也是略有一份忌惮，所以并未立刻出手。

闻言，萧炎笑了笑，站在月媚身前的身形并未有所动弹，他虽然并未说话，可却用行动，告诉了面前的两位金雁宗的强者他的打算。

“嘿嘿，你们加玛帝国人可还真是热心肠，我金正佩服，不过既然你执意要插手，那也只能怪你命不好了！”眼神之中逐渐的蔓延上森然，那名自称金正的中年人冷笑着摇了摇头，旋即对着一旁的同伴沉声道：“一起出手，将其击杀！”

那名同伴阴笑着点了点头，以他们两人的实力，即便是在落雁帝国中，也能算做一方豪强，这段时间在与加玛帝国之间的战斗中，或许是好运因故，除了那炎盟之中的一些闻名强者外，两人少有遇见对手，因此心中也是不免略有些看低加玛帝国。

而两人话音落下，璀璨的金光便是自他们体内暴涌而出，凌厉的金光，绕着两人缓缓旋转，在地面上留下道道如伤疤般的深痕。

在萧炎身后的月媚，见到这两人的举动，脸颊也是微微一变，虽然她也能猜到面前的青年或许实力不低，不过若是让他应付两名配合默契的斗王强者，定然也是有些不小的风险性。

“待会我会出手拦住一人，你若是能打败另外一人，那么便尽管点，因为我顶多只能坚持颇短的时间。”略微沉吟了一会，月媚咬了咬银牙，对着面前的萧炎沉声道。

闻言，萧炎一怔，却是笑着摇了摇头，道：“你现在的伤势哪还能战斗，还是歇息着吧，他们交给我便好。”

见到萧炎竟然想要以一敌二，月媚也是有些愣然，偏头深深看了一眼脸庞噙着一抹笑容的年轻脸庞，低声道：“最好不要逞强。”

“管你是不是逞强，今日，我二人那战功榜上，又上添上一个不弱的人头。”金正冷笑一声，手掌一握，一柄形状略有些奇怪的武器出现在其手中，这柄武器略有些像是金环，可周边却是布满着锋利的暗刺，而且暗刺之上隐现紫芒，显然是涂有剧毒。

在金正拿出这武器之后，他的那名同伴也是拿出一样相同之物。

“小心点，这是金雁宗的独门武器，雁翎环，很是刁钻狠毒，而且配合着他们的功法使用，威力更是不小。”瞧得两人手中武器，月媚脸颊微变，连忙提醒道。

两天两万四，一点真心话

? 【】！

差不多有半年了，第一次进自己的书评，然后，土豆有种哭出来的冲动。

多久了？

多久没有看到书评终于有支持土豆的弟兄？

看着书评那一些为土豆说话，反驳的弟兄，土豆突然间鼻头泛酸，想哭，真的想哭。

一年多了，四百多天了，因为更新以及其他种种缘故，土豆被骂了一年多了，斗破苍穹也被骂了一年多了。

在这之间，书评充斥着种种谩骂，但是由于土豆的更新，也是导致了舆论成一边倒的局面，于是，到得如今，斗破书评区，已经成为了最大的笑谈乐趣。

斗破是土豆成绩最好的一本书，但是却也让土豆从一个安安乐乐写小故事的小写手走到了如今的地步，现在回想，当初写剑圣虽然成绩远没有如今好，可至少当时土豆还敢看自己的书评区，还能偶尔与读者商量情节，守着一方小乐土，安乐码字，毫无忧虑。

土豆只是一个普通人，也很喜欢看见支持我的的读者在书评发着一些赞同，肯定的评论，每当看见这些评论，不论是VIP还是普通用户，我会很开心，真的，因为那代表着认可。

读者对土豆，对斗破的一种认可。

写书，所求为何？一为养家糊$淫荡 ，其余，自然便是那份认可。

当初码字之时，有一章更新的章节名有些泛酸，本来只是按照剧情随意所起，然而在一些人嘴中，便是成为了土豆是在用此发泄着对读者的不满。

或许很多人还记得，那个章节名。

每当看见一些人用此来攻击之时，土豆便是会手脚颤抖，世上，真的能够有人，贱到这种地步？！

然而当这种事见得多了，也就麻木了，真的麻木了。

呵呵，算了，这些事便不再提，说这些，只是在突然心血来潮，在小心翼翼看书评时，竟然看见了一些弟兄在支持着土豆而由感动衍生出的感触而已。

在这里，请让土豆对诸位真心支持土豆以及斗破的弟兄，深深鞠躬，感谢你们的宽容，这个月，土豆不会再让你们失望！

今天，的确是哭了。

写书两年，为书的缘故，哭过两次，一是剑圣结束时，因为结尾缘故，那夜，土豆哭过。

这是第二次。

这是秘密，一个人在房间时的哭泣。

有句话说，男儿有泪不轻弹，作为一个男人，土豆却依然哭了.

没有经历过那种被骂了一年之多，并不会理解那在突然看见依然有人在支持时的那分感动，那并不亚于在沙漠中即将渴死之人，突然看见一井甘甜清水的疯狂。

斗破的兄弟姐妹，千言万语，汇成两个字。

谢谢！

这个月，土豆目标第一，兄弟姐妹们，若是有力量，请助土豆！

战斗方才开始，虽不知结果，可即便是失败，但至少，土豆努力过，拼搏过，奋斗过..还有最重要的，土豆有了愿意在书评支持自己的读者。

最后一点，无比重要！！！

【……两天两万四，一点真心话 】@！！

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

【】！

差不多有半年了，第一次进自己的书评，然后，土豆有种哭出来的冲动。

多久了？

多久没有看到书评终于有支持土豆的弟兄？

看着书评那一些为土豆说话，反驳的弟兄，土豆突然间鼻头泛酸，想哭，真的想哭。

一年多了，四百多天了，因为更新以及其他种种缘故，土豆被骂了一年多了，斗破苍穹也被骂了一年多了。

在这之间，书评充斥着种种谩骂，但是由于土豆的更新，也是导致了舆论成一边倒的局面，于是，到得如今，斗破书评区，已经成为了最大的笑谈乐趣。

斗破是土豆成绩最好的一本书，但是却也让土豆从一个安安乐乐写小故事的小写手走到了如今的地步，现在回想，当初写剑圣虽然成绩远没有如今好，可至少当时土豆还敢看自己的书评区，还能偶尔与读者商量情节，守着一方小乐土，安乐码字，毫无忧虑。

土豆只是一个普通人，也很喜欢看见支持我的的读者在书评发着一些赞同，肯定的评论，每当看见这些评论，不论是VIP还是普通用户，我会很开心，真的，因为那代表着认可。

读者对土豆，对斗破的一种认可。

写书，所求为何？一为养家糊$淫荡 ，其余，自然便是那份认可。

当初码字之时，有一章更新的章节名有些泛酸，本来只是按照剧情随意所起，然而在一些人嘴中，便是成为了土豆是在用此发泄着对读者的不满。

或许很多人还记得，那个章节名。

每当看见一些人用此来攻击之时，土豆便是会手脚颤抖，世上，真的能够有人，贱到这种地步？！

然而当这种事见得多了，也就麻木了，真的麻木了。

呵呵，算了，这些事便不再提，说这些，只是在突然心血来潮，在小心翼翼看书评时，竟然看见了一些弟兄在支持着土豆而由感动衍生出的感触而已。

在这里，请让土豆对诸位真心支持土豆以及斗破的弟兄，深深鞠躬，感谢你们的宽容，这个月，土豆不会再让你们失望！

今天，的确是哭了。

写书两年，为书的缘故，哭过两次，一是剑圣结束时，因为结尾缘故，那夜，土豆哭过。

这是第二次。

这是秘密，一个人在房间时的哭泣。

有句话说，男儿有泪不轻弹，作为一个男人，土豆却依然哭了.

没有经历过那种被骂了一年之多，并不会理解那在突然看见依然有人在支持时的那分感动，那并不亚于在沙漠中即将渴死之人，突然看见一井甘甜清水的疯狂。

斗破的兄弟姐妹，千言万语，汇成两个字。

谢谢！

这个月，土豆目标第一，兄弟姐妹们，若是有力量，请助土豆！

战斗方才开始，虽不知结果，可即便是失败，但至少，土豆努力过，拼搏过，奋斗过..还有最重要的，土豆有了愿意在书评支持自己的读者。

最后一点，无比重要！！！

【……两天两万四，一点真心话 】@！！

本站已开通ap浏览功能，随时随地登陆

第九百九十四章 四大尊者

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第九百九十四章 四大尊者

石道极长，一眼望去，就犹如一条蜿蜒巨蟒般，沿着山脉一路而上，最后消失在远远的乌云层中，走在其上，有着一种分外渺小的错觉。

萧炎步伐倒是不急不缓，一步步的缓缓对着山顶之上行去，在山道的两侧，布满着一种银色的巨树，这种树木颇为奇异，并没有丝毫枝悠的在雷山之上响起，旋即众多矫健身影自山顶中闪掠而出，最后分散而开，这些人影分散的位置极佳，刚好是将整个山顶包围其中，任何人有所异动，都将会被这些眼力毒辣的护卫第一时间锁定。

“风雷阁的弟子，果然训练有素...”在钟吟声响起时，萧炎目光也是睁了开来，随意的瞥了一眼周围那些人影散布的位置，旋即在心中暗自道。

“轰！”

在萧炎心中自语间，一道巨大的霹雳突然猛的自云层之中暴掠而下，霎那间的强光，几乎令得大部分人皆是习惯性的将眼睛闭了上去。

萧炎微眯着眸子，望着那道巨大的雷电霹雳，在那里，有着几道身影缓步行出，最后落在那银木座椅之上。

目光一扫，萧炎的目光立刻便是顿在了一道熟悉的身影上，当下眼中掠过一抹冷意：“费天...”

“居然是风雷阁的四位阁主，啧啧，这次风雷阁果然是强者尽出啊，中间那一位，想必应该便是那传闻之中的雷尊者了吧？”

当众人睁开眼时，见到席位上的四人，惊哗的声音顿时响彻了起来。

闻言，萧炎心头也是一动，转动的目光瞬间便是停在了那居中的一人，此人身材颇为高大，年龄看上去似乎不过四五十左右，但下巴处却是有着一缕银白色的胡须，其身体上穿着一套银袍，银袍之上，绘满着雷电图纹，远远看去，就犹如活物般，不断的流转，甚至，隐隐间还有着许些雷威自其中弥漫而出。

此人的气息，看上去似乎远不及费天三人强横，甚至是有着普通的感觉，但萧炎凭借着过人的灵魂感知，却是分明的从此人身体上感觉到了一种极度危险般的感觉，这种感觉，即便是费天，也并不曾具备。

“他便是风雷阁的阁主，那位雷尊者么？果然极为恐怖啊...”萧炎轻吐了一口气，这恐怕是他使用本尊第一次面对的真正斗尊强者了，虽说在魂殿遇见的那紫衣老者也是斗尊，但那时候的萧炎，只是一缕灵魂之力而已。

“咻！”

在萧炎心中惊叹时，一道刺耳的破风声突然在雷山之上响彻，旋即众人便是惊愕的见到，一柄足有十丈庞大的巨剑，正划破长空暴掠而来，一闪间便是出现在了广场上空。

“哈哈，剑尊者，这一次倒是你来得最快啊。”见到天空上的巨剑，那一身银袍的雷尊者也是站起身来，笑声如雷鸣般的在雷山之上响彻。

巨剑一阵轻颤，旋即居然是化为无数光点，蹦碎而去，而其上，两道身影却是徐徐自天空落下，旋即落在席位之上。

两道身影，一老一年轻，年轻者，萧炎眼熟，因为正是那万剑阁的唐鹰，在其身旁的老者，身形略有些矮小，一身麻布衣衫，看上去就犹如芸芸众生中不起眼的小老头般，但在场的人却都是知道，这个小老头，也是跟那雷尊者等级相同的可怕存在。

“没想到连剑尊者都来了，看来先抵达风雷山脉的应该只是四阁的先遣部队吧，现在来的，才是真正肉戏啊。”

剑尊者的出现，也是瞬间令得广场周围的气氛变得火爆了起来。

对于雷尊者的笑声，那剑尊者却是未曾理会，翻了翻白眼，便是在椅上坐下，其身后的唐鹰，则是恭敬的垂手而立。

“嘿嘿，剑老头还是这副臭脾气，看来对于当年的那场比试，还是心有疙瘩啊。”就在剑尊者刚刚坐下席位，一道带着许些阴森味道的怪笑声却是随之响起，旋即一道漆黑光芒自山脚暴掠而来，最后犹如瞬移般，直接出现在席位上，也不客气，一挥袖袍，便是坐下。

出现的人影，是一名一身黑袍的老者，其面色苍白，眉宇间透着许些阴翳之色，一对双瞳，却是一黑一白，看上去颇为诡异，在其身后，也是有着一道熟悉身影，自然便是那黄泉阁的王尘。

“当年老夫自己运气差了一筹才败于他，比起某个在风尊者手中仅仅支撑了百回合的人，却是好了不少，你说是吧，黄泉尊者？”剑尊者瞥了一眼黑袍老者，不咸不淡的道。

听得此话，那黑袍老者眼神顿时阴寒了下来，然而其刚欲出言反讽，脸色却是微微一变，阴森目光，紧紧的盯着天空，那里，一道宛如龙啸般的风声，突然传来。

“这老家伙明明速度最快，但却总喜欢最后一个到...”剑尊者也是抬起头，浑浊目光望着遥遥天空，笑道。

剑尊者的话音刚刚落下，那如龙啸般的风声，也是轰隆隆的迅速传来，旋即一道庞大的青色旋风，顿时出现在了山顶上无数人的注视中。

在这青色旋风出现之时，萧炎目光也是豁然转移，死死的盯着前者，袖中拳头，也是猛的紧紧握了起来。

“风尊者...”

第一千一百一十二章 血精妖果

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第一千一百一十二章 血精妖果

圣丹城的炼药师交易会，在这片区域，也算是拥有着极为不弱的名声，这交易会，可不像其他交易会那般鱼龙混杂，如果要将交易会分个三六九等的话，那么这次萧炎等人所要去的交易会，应该便是能够算做上等之流，远非昨日看见的那些小交易会可比...

这处交易会的地点，也是处于圣丹城外域，不过那地段却是不差，位于外域与内域的交接点，据说这交易会，也是有着丹塔的支持，方才会发展得这般壮大，而也正因为如此，在这交易会内交换物品，极少会出现类似杀人越货之类的事情，毕竟在这丹域内，可还没人能逃得过丹塔的追杀。

“炼药师交易会...”

站在一幢占地颇为辽阔的建筑物面前，萧炎望着那淡青色木匾上龙飞凤舞的字体，不由得抹了把冷汗，这交易会的名字果然是叫做这个..

此刻的这交易会之前，车水马龙，人流如潮水般的来来往往，无数身着炼药师袍服的人，在周围一道道艳羡的目光中，顺利的通过交易会门口那重重护卫，进入其内。

“就是这里了？”

萧炎望着这颇为恢弘的交易会，偏过头，对着身旁的，相当的消耗时间，萧炎不过才看了二十几个摊贩，却是花费了将近一个小时的时间，而且最令得他无语的是，还是没有什么收获，虽说这里的物品品质比起外面的一些交易场合的确是要高上许多，但却还远远没有达到打动他的地步。

“这里的东西，早就被经过严格的筛选，而且这些家伙，谁不是眼力过人之辈，想要在他们手中淘到一些别人未曾发现的宝贝，那可不是容易的事...”就在萧炎逐渐失望时，其身后的叶重，终于是忍不住的道。

“真想要宝贝，便是得上二楼，或者三楼...”

闻言，萧炎不由得翻了翻白眼，嘀咕道：“不早说...”

“看你兴起，我怎好打扰你，走吧，先去二楼看看...”叶重摇了摇头，然后对着上二楼的方向指了指，萧炎也是一点头，然后快步而去。

以萧炎等人的条件，进入二楼自然是没问题，虽说欣蓝有些勉强，但看在萧炎胸口上那枚七品中级的徽章后，那些守卫，在迟疑了一下后，还是将人放了过去。

进入二楼，那种喧闹的声音，顿时减弱了不少，二楼面积也不小，璀璨的水晶铺在地面上，犹如光滑的镜面一般，看得人有些刺眼，在这些水晶地面上，也有着不少的水晶台，台上的那些东西，光是远远一看，便知道比下面大厅的那些货色好上不少。

这二楼的人远比下面少，而且素质也是要好上不少，皆是安静的看着自己看中的物品，然后低声与摊主商量交换条件。

萧炎的目光，也是缓缓的从这些水晶台上扫过，许久之后，走动脚步终于是一顿，其目光停在了面前台上的一个玉盒之中，在那玉盒内，一枚血红色的椭圆形果实，正安静的躺在其中，血气弥漫间，透着一股勃勃生机。

血精妖果，一种极为稀罕的药材，乃是吸收精血而生的一种妖异果实，深藏地底，吸取那些精血之中的生机之力，最终化为果实之形。

这血精妖果，是炼制生骨融血丹的主要材料之一，而生骨融血丹，又将会是萧炎此次丹会所要炼制的丹药！

七品顶峰，甚至能够踏入八品层次，这生骨融血丹炼制自然是极为困难，并且药材也是异常罕见，想要炼制成功，成功率极低，若非此次萧炎因为这几次的机缘，令得灵魂内逐渐充斥灵气，感觉到在炼制丹药时越发的得心应手，他也不会将主意打在这生骨融血丹之上来，毕竟这丹药，的确是太过难以炼制了...

当然，难归难，但这生骨融血丹，却是萧炎必须炼制成功的丹药！

这一切，都是为了药老！

日后若是救出药老，那么便是得解决躯体的问题，而炼制躯体，则是需要生骨融血丹！

药老并非是天火尊者，给他所炼制的躯体，萧炎不论如何都是会拼尽全力，只有生骨融血丹，方才能够让得躯体最为完美！

而炼制生骨融血丹，需要三种主材料，血精妖果，万年青灵藤，雪骨参...

这三种材料是必须齐备的，但至今为止，萧炎只见到了面前的这枚血精妖果，其余的两种，皆是尚未弄到手，这等稀罕药材，即便是叶家，都是没有...

目光在玉盒之内那弥漫着血气的血红果实上扫了扫，旋即萧炎目光便是转移向了石台后的那名售卖者，一名身着红袍的老者，在老者胸口处，有着一枚六品等级徽章。

“呵呵，这位先生，可是看中了什么东西？”

红袍老者也是看了一眼萧炎胸口处的徽章，心头顿时一凛，抱拳客气的笑道。

“这东西怎么换？”萧炎也并没有过多的纠缠，指着那血精妖果，笑道。

“呵呵，原来是血精妖果。”这位红袍老者明显对自己所要出售的东西极为了解，一口便是道出了它的底细，能够在这里售卖东西的人，眼力可丝毫不比萧炎弱。

“想必这位先生应该知道这血精妖果的稀罕程度，炼制一些七品高级的丹药，都是会用上它...”红袍老者笑了笑，然后抚着胡须，道：“我这枚血精妖果，想要换取一卷老夫未曾研习过的七品中级丹药的药方。”

萧炎眉头一挑，淡笑道：“阁下说笑了，血精妖果虽然罕见，但七品中级的药方可是无价之物，谁会拿出来与你交换？”

虽说萧炎有着药老所留下的众多高阶药方，但却不代表着他可是肆无忌惮的胡乱抵押，血精妖果的确珍贵，但却还远远比不上七品中级的药方，而且这种药方，还得对方未曾研习过的。

红袍老者眼中有点尴尬，他知道有些狮子大张口，但他却依旧不想退避，毕竟他也知道，他面前的这些东西中，也就血精妖果最为珍稀与昂贵。

见到红袍老者不肯降价，萧炎也是摇了摇头，转身便是对着欣蓝道：“我们先上顶楼转转，你不能上去，便先留在这里，顺便寻个位置，说要收购血精妖果，万年青灵藤，雪骨参这些珍稀药材，收购条件，每种药材，皆用一枚成品的七品中级丹药换取...”

闻言，欣蓝也是点了点头。

在交代完毕后，萧炎目光转向红袍老者，淡淡的道：“这便是我换取的条件，至于你换不换，那便随你，如果考虑好了，可以找她...”

说完，萧炎也不理会红袍老者皱眉的脸色，转身便是对着顶楼行去。

一枚七品中级丹药，换取一种药材，已是相当不错的价格，若是这老头还不接受的话，那萧炎也就懒得再跟他多说废话。

第一千一百四十六章 下药

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第一千一百四十六章 下药

辨认出了那隐藏在深潭之中的守护魔兽后，萧炎目光在四方扫了扫，然后悄无声息的退后将近几百米，然后寻了一处风向通往深潭的地所，从纳戒内掏出一株果树，这果树通体呈冰蓝之色，只有约莫半尺大笑，在这棵树的顶端处，有着一枚拳头大小的蓝色果实，这果实一出现，周遭的空气便是变得湿润了许多，澎湃的水系能量自其中如同潮水一般的涌出。

这株果树，名为水醉云仙树，其上的那枚果实，名为水云果，其内拥有着异常浓郁的水属性能量，对一些水属性魔兽来说，拥有着致命般的吸引力，而且由于其内能量的磅礴，导致那果实中有着一种特殊的醉浆，这种醉浆效力极其强大，即便是七阶魔兽将之吞服了，也是会逐渐的被醉得进入休眠状态。

而萧炎所需要的，则正是这水云果之内的那醉浆。

“唉，为了得到丹灵浆，这东西，也只能舍弃了啊...”萧炎小心翼翼的将这株水酔云仙树埋于地面下，而且为了达到逼真效果，他还特意将周遭的泥土令得相同，远远看去，就犹如这东西一直就是生长在这里一般。

埋下的地点，距离深潭颇有一段距离，因为萧炎知道，七阶魔兽灵智已是不弱，若是在它旁边突然多出一株这等宝贝，定然会引起它的一些怀疑，如今虽说距离有些远，但萧炎却是有着自信，那家伙，必定会被吸引出来，水云果对于水性魔兽的吸引力，萧炎当年可是亲眼见过。

在将水酔云仙树埋下后，萧炎身形一动，掠上一颗巨树之上，身体掩藏在葱郁的枝了好片刻后，终于是在一处略微有些偏僻之所，寻见了那被萧炎埋下的水酔云仙树。

在当它见到这云仙树时，蛟目之中，顿时掠过许些极为人性化的狂喜之色，但出乎萧炎意料的，它并未立刻动手，而是尾巴一摆，一圈淡蓝色的水幕，由其为中心，突然迅速对着四面八方扩散而出。

瞧得玄水虎蛟这般手段，萧炎心头也是微惊，心神一动，灵魂力量悄然涌出，然后将其身体尽数包裹...

在灵魂力量完全包裹时，那水幕也是从其身体之上荡漾而过，不过所幸，并未引起什么其他的动静。

水幕扩散了将近百米后，便是徐徐停止，然后凭空化为众多水雾消散而去。

探测了一番，玄水虎蛟终于是放下了心，巨嘴一张，一团水幕掠出，将云仙树尽数包裹，然后吸入狰狞大嘴之中，尾巴一甩，便是晃悠悠的对着深潭飞回。

隐藏在树枝中的萧炎见到这家伙终于动口，心头也是嘿嘿一笑，旋即手指不知痕迹的轻轻一动。

随着萧炎手指一动，那被水幕包裹的水云果却是一颤，然后悄然的裂开，一股股浆流，缓缓流出，然后滴落而下...

水云果的突然裂开，也是引起了玄水虎蛟的主意，当下便是一怔，旋即猛的明白了什么，璀璨蓝色光芒陡然自其体内暴涌而出。

“嘭！”

光芒刚刚浮现，便是噶然而止，玄水虎蛟的身体，轰然落地，一股浓郁的幽香，透着醉意，自其体内弥漫而出。

“咻！”

玄水虎蛟一落地，萧炎便知道水云果效力发作，身形一动，便是闪电般的从高树上掠下，几个闪烁间，便是出现在了巨石之上，一拳狠狠轰出，直接是将那水幕击破，然后双指并曲，火焰凝聚成尖刺模样，生生的刺入巨石，然后将那块孔洞，给强行挖掘了下来。

挖掘出巨石，萧炎从纳戒中取出一个寒玉盒子，小心翼翼的将这盛着丹灵浆的石头放入其中，然后手掌一翻，收入纳戒，没有丝毫的迟疑，身形一动，便是低空掠进远处的森林，几个腾跃间，便是消失了身影...

萧炎知道，那水云果效力虽然极强，但却并不持久，以玄水虎蛟的实力，恐怕两三分钟后便是会恢复清醒，若是走得晚了，必然会被暴怒的玄水虎蛟给追上来。

萧炎的所料并没有出错，就在他逃离深潭之后不久，一道愤怒的咆哮之音，便是惊天动地的响彻而起，远远的，萧炎还能够听见那地动山摇的声音，显然是那玄水虎蛟在发泄着怒火。

对于这些，萧炎也只能暗地偷笑一声，然后便是加快速度，赶紧的离开了这片是非之地。

在那宛如擎天之柱的山峰顶部，有着一座由巨石搭建而成的恢弘大殿，大殿之外，有着两头巨兽匍匐守护，两股凶戾的气息，自两头巨兽体内弥漫而出，看其模样，比起那头玄水虎蛟还是显得更强。

“姑奶奶，你吃够了没有？！”

大殿之内，突然间传来一道极为心痛的怒吼声，大殿门口的两头魔兽闻言，抬了抬眼，旋即耷下脑袋，犹若未闻。

巨石搭建的大殿深处，有着一片极为宽敞的广场，此刻在那广场中，堆满着无数被摆放得整整齐齐的诸多药材，若是萧炎等人能够来到此处的话，必然会立刻目瞪口呆，这里的东西，随便拿出去一样，便是足以引起不少炼药师的垂涎，但在这里，却是如同大白菜一般寻常...

在众多天材地宝中，有着一名身材魁梧的赤膊大汉，大汉随意而立，但却是给人一种宛如山峦般沉稳厚重之感，丝毫不敢小觑。

不过此刻这位一看便知道不是寻常人物的大汉，正欲哭无泪的望着那广场中央处，那里，一道娇小的身影，正一手抓着一个一眼看上去便是异常珍稀的药材，然后毫不客气的对着小嘴塞去，清脆的咬动声音，却是令得那大汉心痛得流血。

“嚎什么嚎，等我吃饱了，找到人了，会带你离开这里的，放心吧，不就是破开空间么，那是我的拿手好戏...”

那娇小身影，边吃边嘟囔道，似乎对大汉的心痛感到很是不满。

第一千一百五十七章 重头戏

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第一千一百五十七章 重头戏

这里是一片规模浩大得令人感到震撼的广场，在广场周围，密密麻麻的人海一直蔓延至视线的尽头，震天的鼎沸喧哗之声，如同巨龙咆哮一般，在整个天际响彻不休，在这等可怕的音波冲击下，即便是天空上的云层，都是因此被摧残成零零碎碎...

在广场的半空中，悬浮着众多的石台，这些石台，将会是全场最为瞩目的焦点所在，因为这次丹会的最后交锋，便是将会这上面展开。

经过前几日的略微低迷，今日的这片广场，人气无疑是达到了一个，因为今天，便是那丹界开启之时，只有顺利从丹界出来的炼药师，方才具备着继续参加丹会的资格！

全场的气氛，极度的火爆，无数道目光皆是望着广场中央处，那里，有着一座由黑色岩石所搭建而成的巨门，在那巨门中，空间波动呈现扭曲之状，这是丹界的出口，再过得不久，那些顺利通过第二道关卡的参赛者们，便是将会从这里出来...

广场的一处高台上，小医仙等人的目光也是紧紧的锁定着那空间大门，脸颊上，有着一抹细微的紧张之色，虽然对萧炎的能力很有信心，但对于那丹界之内的惨烈竞争，她同样也是略知一二...

“呵呵，不用太过担心，这段时间不断的有着参赛者自己捏碎空间石出来，若是萧炎也出来的话，必然会来找我们的。”一旁的闲搭在一起的手指，也是被其不自觉的松了开去。

就在小医仙几人心头逐渐下沉时，那空间大门，再次荡漾起一阵波动，旋即一道削瘦身影，缓缓出现，最后从那空间大门之中踏出，落在地面之上。

“是萧炎大哥！”

见到这道削瘦身影，欣蓝脸颊上顿时浮现一抹惊喜之色，急忙道。

闻言，小医仙等人心头也是一振，目光迅速望去，果然是见到了那那道异常熟悉的身影，当下几人皆是松了一口气。

“呵呵，我就说，以萧炎先生的实力，怎么可能会过不了这第二关...”此时那叶重也是放下心头的大石，笑着道。

在众人松气间，场中出了空间大门的萧炎，目光突然转了过来，旋即冲着他们笑着点了点头。

“这家伙...”

见到萧炎那气定神闲的模样，小医仙不由得摇了摇头，无奈的低声道。

庞大的广场中央，萧炎听得那周围的鼎沸之声，不由得有些恍惚，这段时间在那丹界中，安静是安静，但却总是觉得少了点什么，如今一出来方才发现，原来是少了人气。

站于广场之内，萧炎目光四处扫视一片，望着那还在源源不断吐出人来的空间大门，眼中不由得掠过许些讶异，看广场上的这些数量，恐怕至少也是有着上千之数，他倒是未曾料到，经过两轮的筛选，能够留下的，居然还有这般多人，如此数量的炼药师齐聚，即便是当年加玛帝国的那炼药师大会，都是远远不及，当然，这不仅是数量，还有质量上差距，在这里随便拿出一人，便是足以轻松获得那炼药师大会的冠军...

扫视的目光，片刻后，突然顿在那广场的一处最高席位上，那里，有着一些即便是萧炎，都是感觉到一种压抑的浩瀚气息。

“丹塔三巨头么...”

萧炎的目光在那三道身影上扫过，旋即微微一愣，因为他发现，那位他从未见过的旗袍美妇，此刻一对目光，正将自己牢牢的盯着。

虽然以前并未见过这位神秘美妇，但从她所站的位置，便是能够知道她的身份，当下心头也是微凛，这等阶别的存在，现在的他可还招惹不起，因为也不敢将目光过多的停留，瞟了一眼便是迅速移开...

“他便是萧炎么？药尘的弟子？”

万众瞩目的高台之上，美妇盯着广场中的萧炎，突然轻声道。

“呵呵，嗯，他便是萧炎...”一旁的玄空子笑眯眯的点了点头，目光在萧炎身上一扫，面色突然一动，一道惊咦声，从其嘴中传出。

“发现了么？这小家伙的灵魂波动，似乎有些奇异，若是我所料不差的话，他可能接触到了灵境...”美妇微微一笑，缓缓说道。

“是有些灵境灵魂的模样...”一旁那皮肤黝黑的老者，显得颇为严厉的老者也是点了点头，脸庞上划过一抹讶异，道：“药尘这老家伙，眼光的确很准，真是让人羡慕...”

“若是他真的晋入了灵境，这一次的丹会，即便是曹颖与丹晨，想要胜他都是有些难度..”美妇笑道。

玄空子点了点头，在上一次见到萧炎时，后者却并未给他这种感觉，显然，这种变化，应该是与此次的丹界之行有关系。

“唉，难道想赢那老家伙一次，真的这么难么...”

广场中，当那空间大门的波动持续了将近半个小时左右时，终于是逐渐的停歇，而那扭曲的空间波动，也是徐徐散去，空间大门，再度回复平静。

在空间大门关闭时，广场上的那些参赛者数量又是多了不少，看得萧炎心头微惊，这些人，几乎是来自斗气大陆各个地方的优秀炼药师啊，想要获得丹会冠军，那么便是得踏着其他人的脑袋，一步步的往上爬，直到停留在顶峰那一刻！

当空间大门关闭那一刻，原本异常喧哗的广场，反而是变得平静了许多，所有人都知道，接下来，方才是此次丹会的真正重头戏！

高台上，玄空子目光扫视全场，轻轻的咳嗽声，在每一人耳边响彻，令得所有人的目光，都是汇聚在了他的身上。

“首先，恭喜能够站在这里的你们，你们通过了第二轮的筛选...不过你们也应该知道，接下来的这一轮，方才是丹会最为重要的一项，能够在这一轮中站到最后者，那他，便将会是这一届的丹会冠军！”

“天空上的石台，是属于你们表演的舞台，在那里，希望你们能够绽放出人生最为璀璨的时刻！”

“荣耀，将会在你们之中，诞生！”

短短一席话，却是犹如引爆炸药的火星般，轰然间，这片天地为之沸腾！

炼药界最为盛大的大会，在这一刻，终于是彻底来到！

第一千一百八十七章 茯苓青丹

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第一千一百八十七章 茯苓青丹

在与三大巨头再度相谈了半晌之后，萧炎等人方才告辞而去，然后径直回房。

“这段时间没什么其他的事吧？”进入房中，萧炎随口问道。

“半年前因为了一圈便是吞回了肚子，点了点头，沉声道。

“呵呵，等我略作休整几日，尽量争取在丹塔情报到手之前，为曜老先生将茯苓青丹炼制出来...”萧炎笑了笑，站起身来，往自己的房间行去，道：“天色也不早了，你们也早点休息，若是丹塔有消息了，便通知我，我可能会闭关几日。”

见状，小医仙三人也是微微点头，唯有紫研在那里不满的嘀咕着又闭关之类的话语。

灯光柔和的房间之中，萧炎盘坐于床榻之上，手掌一握，一卷卷轴，便是出现在了其手中，正是当初薰儿在离开时，给予他的帝印决后面三印。

帝印决的威力，萧炎心中非常清楚，这是一整套的地阶高级斗技，即便是将每一种印决分开来，那也绝对比寻常的地阶高级斗技强，若是五印叠加，威力直逼天阶斗技，它能够成为古族绝学之一，也并非是浪得虚名。

帝印决分五印，但萧炎却是只学会了前两印，对于以前的他来说，前面两印威力已是足够，但随着如今接触的强者越来越强，光是开山印与翻海印，已经是逐渐的有些显得相形见拙，因此，在动身解决药老之前，萧炎必须将后面的帝印决习会，到时候也是能够多一些手段。

薰儿留下的卷轴内，记载了最后三印，覆地印，湮天印，古帝印的修炼之法，以现在如今的实力，修炼覆地印是绰绰有余，湮天印倒是要稍加勉强，但应该还是能够修炼成功，不过至于最后的古帝印么，则是依旧有些无能为力，按照卷轴上所说，这最后的古帝印，即便是古族之内，也是少有人能够修炼成功，由此可见这东西的修炼难度。

不过萧炎倒也并不贪心，知道一口吃不成大胖子，能够将覆地印以及湮天印修炼成功，足以令得现在他的战斗力提升不少。

心中打定了主意，萧炎也就不做过多的拖延，将卷轴之内的信息尽数记在脑海之中，然后双眸缓缓闭上，双手，则是在身前，开始略微有些生涩的结动着一个个复杂而繁琐的手印。

帝印决的级别不低，在古族也算是高深斗技之一，修炼起来难度自然不小，不过所幸萧炎已经不算是初学者，有了修炼前两印的经验，如今修炼这后面的印决，虽说不可能一学便会，但至少上手是容易了许多。

安静的房间内，青年盘坐，面色凝重，双手不住的变幻出一道道令人眼花缭乱的手印，而在其手印变幻间，一丝丝奇异的波动，也是在悄然的扩散...

在萧炎修炼帝印决间，五日时间，迅速而过，这五日之中，覆地印以及湮天印的印决，被萧炎来来回回的施展了无数遍，而在他这等废寝忘食的修炼下，再加上以往的经验，覆地印倒是逐渐上手并且熟练，而湮天印，也是被他初窥端倪，按照这种速度，恐怕将之彻底掌握，也仅仅是时间的问题。

而在萧炎这等废寝忘食的修炼持续七天时间时，却是突然被小医仙打破，就在他以为是丹塔这么快有了药老的情报而欣喜时，小医仙却是告诉他，麻烦找上门来了。

听得小医仙的话，萧炎先是一愣，旋即眼中便是掠过一抹阴冷寒意。

“玄冥宗？”

小医仙微微点头，轻声道：“而且来的人还不少，看来玄冥宗那宗主，此次是真的想让你为他儿子偿命了。”

萧炎面无表情，从床榻上行下，淡淡的道：“既然如此，那就看看他有没那资格吧…”

话音落下，他便是率先行出房门，人家都踩到头上来了，若是选择避而不见的话，恐怕这丹会冠军的名头，倒是会成为别人的笑料了。

第一千六百二十三章 双帝之战！（下）

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

第一千六百二十二章 双帝之战！（下）

“异火榜第二十二，万兽灵火，归位！”

“异火榜第二十一，……”

“……”

“异火榜第十九，青莲地心火，归位！”一道淡青火焰，自萧炎体内喷涌而出，也是冲进一根石柱。

“……”

无数人，目瞪口呆的望着这壮观的一幕，每伴随着萧炎的一道喝声响起，便是会有着一道异火从遥远之外破空而来，最后听从他的号令，进入石柱之中，那般模样，就仿佛萧炎化身为了火焰之中的帝王一般，手指之处，莫敢不从！

那般浩荡之景，看得人激动得热血沸腾，那种天下万物，听我号令的至尊之感，让得人无比的尊崇以及艳羡。

“异火榜第七，九幽金祖火，归位！”

天空上，萧炎又是一声大喝，下方炎烬身体便是陡然一颤，金色火焰，直接不受他控制的破体而出，掠进石柱。

接下来的几道异火，虽说都是有着主人，但却全部是被萧炎轻易的撤离身体，然后射进石柱之中。

“异火榜第三，净莲妖火，归位！”

萧炎深吸了一口气，小伊也是从其体内掠出，然后射进石柱之中，一道粉红火柱，直冲云霄。

到了此刻，那异火广场上，已是有着二十一道异火火柱，那般声势，当真惊天动地！

如此一幕，同样也是让得魂天帝感到无比的震撼，隐隐间，他感觉到了一种不安。

当净莲妖火射进火柱时，萧炎泛着绚丽光泽的双眸，也是转向了魂天帝，手印一变，冷喝道：“异火榜第二，虚无吞炎，归位！”

喝声一落，魂天帝体内猛然一震，那被他吞噬不久的虚无吞炎，竟然再度有了复苏的迹象！

“混账！”

魂天帝的心中，有些惊惧，他能够感觉到，若是真的让萧炎将所有异火都凑齐了，那所发动的攻击，必然是足以将其击溃，所以，绝对不能让虚无吞炎也被他召唤而去，当下心神一动，急忙的抵御着来自萧炎体内的那种召唤之力。

“你竟然将虚无吞炎给吞了，当真是心狠手辣啊！”

感应到来自魂天帝体内的波动，萧炎眼中也是掠过一抹惊讶，旋即一声冷笑，陡然大喝：“虚无吞炎，此时不出，更待何时？！”

“砰！”

萧炎喝声一落，魂天帝的身体，便是猛然一颤，一股黑色火焰，终于是破体而出，最后飞快的冲出，在斗气广场之上化为一道人影。

“魂天帝，你想要吞了本座，那本座就是死，也要拉你做垫背！”

虚无吞炎现出身来，目光狰狞的望着魂天帝，旋即骤然转头，望向萧炎，凶狠的目光变得奇特了一些，他能够感觉到来自萧炎身体上的那种威压。

“炎帝萧炎，哈哈，你倒是有着这等能力号召天下万火，今日，我便听你之令！”

虚无吞炎面色难看的大笑了一声，然后便是在魂天帝铁青的目光中，一头冲进了那最后一根石柱之中。

“砰！”

伴随着虚无吞炎掠进最后一根石柱，一道黑色火柱，也是冲天而起，二十二道火柱缓缓偏移，最后尽数在半空中凝聚，火焰交融处，一柄颜色绚丽的古尺，居然是凝现而出。

“异火恒古尺！”

当见到那柄通体缭绕着绚丽火焰的古尺时，古元等人眼瞳陡然一缩，声音都是因为惊骇而变得尖锐了起来。

“那传说之中的异火恒古尺，竟然是如此出现的！”烛坤呆呆的望着这一幕，喃喃道，这可是只存在于远古之中的神秘之物，甚至就算是那些远古的强者，都是极少有人能够得见…

“再祭血刃！”

魂天得的眼中，也是在此刻涌上了骇然之色，旋即他声音凄厉的暴喝道。

听得他的喝声，这一次，那魂族大军中，一阵骚动，竟然是再没有多少人飞身而出。

“叛徒！”

见到这一幕，魂天帝眼中戾气一闪，手臂挥动，血刃划破虚空，直接是冲进魂族大军之中，血芒闪动，无数人头齐飞而起，短短几个眨眼间，那大军之中，居然便是只剩下十之七八，所剩余的人，也是面露恐惧之色的望着魂天帝，面色惨白。

吸收了如此之多强者的鲜血，那柄血刃之上，仿佛是长出了一对血色双眼一般，透着无尽寒意与煞气，望着这片天地。

“连自己族人都肯下这般毒手，畜生二字，果然是配你！”萧炎面色冰冷的看着魂天帝这般作为，声音中有着一些不屑，这种人，当真是显得太过不齿。

“成王败寇，不讲过程，今日我若为胜者，他日臭名，自然有你背负！”

魂天帝仰天狂笑，状若疯狂，旋即再度一口精血喷出，一把抓上那血刃，锋利无比的刀刃，直接将其手掌割破，鲜血狂流，而后被血刃尽数吞噬。

“死吧！”

魂天帝血发披散，面色狰狞得可怖，他一脚横跨虚空，手中血刃陡然膨胀，身形直接出现在了异火广场之上，血刃化为血芒，洞穿虚空，在那无数道目光的注视下，暴射向萧炎！

望着那蕴含着无尽危险的血刃，萧炎面色也是异常凝重起来，深深的吐出一口风雷之气，手掌一抓，那由二十二道异火所凝聚而成的古尺，便是落入其手，脚步一跨，绚丽的火焰古尺，便是划破空间，带着无尽可怕的力量，狠狠的劈在了那血芒之上。

“铛！”

可怕的风暴，自天空上疯狂的席卷而开，那天府联盟的防御罩，几乎是在瞬间被撕裂，其中所有的人，都是被震飞千丈，而至于那星界所在地，更是连同着那块陨石，都是在此刻爆成了粉末。

可怕的风暴，直接是连天空上悬浮的异火广场，都是生生的冲撞落地，最后在那地面之上，砸出了一个约莫十万里庞大的巨大深渊。

天空上，还有着能力飞行的人，几乎是迅速的出现在了深渊周围的天空，目光急忙的射向那深渊之中，谁都知道，这一次，是两人的倾力之战，胜负，也将会在此出现！

无数道目光汇聚在异火广场之上，那里，两道浑身鲜血的狼狈身影，正在挣扎着爬起身来，两人斗帝之身，也是在先前剧烈大战中被破解而去。

“哈哈，萧炎，即便你今日能够胜我，但却无法杀我，待得日后本帝恢复，必要你付出血一般的代价！”

魂天帝挣扎着起身，然后摇晃着身体腾空而起，一波波虚弱的感觉，从体内传出，他目光狰狞而不甘的望着下方的萧炎，嘶声狞笑道。

“咳…”

萧炎剧烈的咳嗽几声，他的面色苍白如纸，鲜血从嘴中狂喷而出，这般血斗，太过残酷，不过，今日是说什么，都绝对不能放虎归山，不然日后，大陆浩劫，终不会结束！

“呵呵，怎么会让你走掉…”

搽去嘴角的血迹，萧炎脸庞上，却是浮现了一抹诡异笑容，异火广场，缓缓升空，而萧炎体内，却是突然涌现绚丽的火芒，而随着这股绚丽火芒的出现，广场突然颤抖起来，在那广场中心的位置，居然又是升腾起一道颜色绚丽的石柱。

望着那一道石柱，萧炎苍白的脸庞上，浮现一抹笑容， 只见得他身体颤，身体居然是在此刻燃烧了起来。

“自燃斗帝之体，萧炎，你找死！”

见到萧炎这般举动，魂天帝顿时惊骇失色，若是将斗帝之体自燃的话，那可至少要数百年时间甚至更久，方才能够再度修炼而成，甚至，有时候还无法再度修炼成功，那代价，可是极度的惨重。

对于他的厉喝，萧炎却是平淡一笑，身体之上的火焰越来越浓郁。

“盟主！”

“炎帝大义！”

整个天地，那无数人仿佛也是知晓了萧炎这般拼命之举，当下地面之上，便是跪伏下了黑压压的人山人海。

“我身化异火，封印你千载万世，魂天帝，大陆的浩劫，就此结束吧！

萧炎的身体，彻彻底底的化为一团绚丽的火焰，而在这团火焰下，异火广场上其他的异火，都是微微黯淡，发出低低的嗡鸣声，仿佛是见到帝王的臣子一般。

火焰一成形，便是掠进了那最后一根石柱之中，顿时，二十三道火柱齐聚，直接是在异火广场之上形成一道异常玄奥的阵法。

而见到那火焰阵法，魂天帝却是面色煞白，从那里，他感觉到了死亡的气息，当下急忙暴掠而退。

“咻！”

然而他的身形刚退，那巨大的异火广场，便是穿破虚空，直接出现在了他的下方，阵法一扫，就将魂天帝的吸进其中。

“轰隆隆！”

“我魂族千年筹划，尽败你手，萧炎，我不甘心，不甘心啊！”

在那无数道目光的注视下，阵法化为重重火线，缠绕在魂天帝身体之上，而其身体，居然是在火线的缠绕下，飞快的融化，最后直接是化为了一团灵魂光团，而此刻，魂天帝那凄厉的咆哮之声，也是在天地间轰隆隆的响彻而起。

光团一出现，火线便是化为一个巨大的茧，火茧成形，然后徐徐的落到异火广场之上，最后徐徐的没入了广场深处，而一道道玄奥的火纹，则是密密麻麻的将整个广场包裹，宛如封印！

大地之上，无数人望着那被镇压在异火广场之中的火茧，身体都是忍不住的颤抖了起来，半年多宛如末日般的绝境，终于是在今日，得以解脱！

“成功了？”

听得那中州之上那惊天动地的欢呼之声，古元等人也是面色滞然，呆呆的望着悬浮在天空上的异火广场，这场浩劫，终于是被阻拦下来了么？

“我们…成功了…”

片刻后，脸庞上的呆滞，终于是逐渐的衍变成狂喜，古元等人相视一眼，心情澎湃，终于是忍不住大笑了起来，这一次，他们笑的是如此的肆无忌惮。

“萧炎…”

一旁的薰儿以及彩鳞，却是怔怔的望着那异火广场，片刻后，宛如疯了一般，急忙的对着异火广场暴掠而去。

当两人抵达广场时，只是见到一道道异火柱，而她们的目光，也是立刻凝固在了那中央位置的一根绚丽火柱上，可那里，却并没有想象中的人影站立，一时间，两女如遭雷击，俏脸惨无人色，眼泪止不住的就是留了下来。

“咳…”

在两女悲伤欲绝时，一道虚弱的咳嗽声却是突然的响起，旋即那火柱之上火芒涌动，一道身形略微有些虚幻的身影，便是出现在了两人面前。

“还没死，只是将肉体毁了而已，以后再修炼一个就行了…”萧炎面色苍白，望着两女，虚弱的笑道。

萧炎的笑声刚刚落下，两道倩影便是飞扑而来，直接是狠狠的撞进了他的怀中。

“下次不要再去做英雄了…”低泣间，不知谁这般埋怨道。

“若是不做，这大陆，也就毁了啊…”萧炎心中轻叹了一声，旋即微笑点头：“这也是最后一次了…”

说着话时，萧炎的目光，看了一眼异火广场中心，在那下面，封印着一位斗帝的灵魂，在那里，他将会在黑暗中，逐渐的被异火炼化…

大战虽然残酷，但幸运的是，他胜利了…

望着那被摧残得千疮百孔的中州，萧炎微微一笑，一种从来未曾有过的轻松之感，自灵魂深处，蔓延而出。

“终于可以休息了呢…”

异火广场上，萧炎拥着两女，眼眸，却是缓缓的闭上。

为了各种的理由，努力了这么多年，不过，似乎最后所取得的成绩，还挺不错的…

“炎帝，萧炎…”

萧炎抿嘴一笑，喃喃自语：“先祖萧玄，您未完成的事，我替您做到了…”

结束感言。

? 结束感言。

总算是结束了，末了留了一个另外的悬念，萧炎的血是热的，安静的生活，并不适合他的骨子，留下的悬念，就当为了让他有着征战的理由。

当然，关于斗破苍穹的故事，已经结束了。

女主的方面，说实在的，我一直是心软的人，舍不得笔下的女子，所以弄了个这般团团圆圆，萧炎的妻子，唯有彩鳞与薰儿，其他，倒更像是红颜知己。

来做一个最后的总结吧。

斗破苍穹，2009年4月14号上传。

斗破苍穹，2009年6月1日上架。

斗破苍穹，2011年7月20日结束。

历经两年三个月零6天，一共约莫796天，总字数，五百三十一万九千九百零八个字。

两年多，我们一起相随，期间经历过诸多的跌跌撞撞，不过所幸，我们走到了最后。

在这里，再度鞠躬感谢所有一路支持斗破的兄弟姐妹，在这斗破末尾，真诚的说一声，谢谢大家了。

斗破，因为你们，方才炫耀与炫目。

……

一首斗破主题曲，送予大家，希望我们，能够一直相随相伴，曾经的热血，永存于心。

…

天才骄，废物恼，休书一纸少年傲

云岚三年苦谁知晓

遇药老，重尺扫，心炎锻体情迷渺

殊不知伊人日渐憔

厄难苦毒绯红脸颊浅浅笑

通天彩磷蛇媚孕灵妖

过往前时分离处，力量尚小

拉不住素手拥怀抱

风雷巧，火莲小，生死一瞬几分侥

师失父丧痛谁知晓

执黑袍，弄火苗，畅游天地任逍遥

成熟中已不再年少

执着信念几番岁月前尘飘

苍穹顶峰凄寒催人老

煮酒对饮红颜娇，何妨醉倒

把酒异界天涯海角

厄难苦毒绯红脸颊浅浅笑

通天彩磷蛇媚孕灵妖

过往前时分离处，力量尚小

牵素手拥怀抱

执着信念几番岁月前尘飘

苍穹顶峰凄寒催人老

煮酒对饮红颜娇，何妨醉倒

把酒异界天涯海角

…

两年相伴，心中不舍，只能在此祝所有的读者，心想事成，身体健康。

再次在这里，宣传一下土豆的新书，武动乾坤，今天也会同步更新，最大的奢望，便是希望新书能够依旧得到大家的喜欢与支持，斗破很辉煌，但土豆会努力，让新书也获得这般成就，真心的拜谢大家了。

PS：至于斗破，因为跟协议的缘故，后续会陆续的更新一点类似番外的东西，大概一周一章的样子，大家有兴趣就可以看看，番外，或许会提到那所谓的新世界。

第一章 五帝破空

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

因为协议缘故，后面还要写着一些东西，大致说的是那片所有斗帝前往的世界，不过更新会很不稳定，一周一章的样子，完全看大家的心情，谢谢。

悠悠岁月，不知不觉，距那传说之中的双帝之战，已是过去数十年。

数十年中，这片斗气大陆，也是再度变得精彩，各种天才辈出，惊艳世人，然而，似乎不论后人如何的出彩，在他们的头顶之上，依然是有着一道身影而立。

炎帝，萧炎。

那位自魂帝手中将整个中州拯救下来的男人，也是如今斗气大陆的至强者。 斗破苍穹1

虽说这些年大陆之上已是没有了他的身影，但那传说，却依然是口口相传，炎帝之名，响彻着斗气大陆的每一个角落。

...

中州之巅，一座当年在双帝之战中破地而出的山岳，也被世人称为双帝山，此山高不可攀，而且在其上，仿佛还有着特殊的能量屏障，不论是谁，都是无法强行破开而进，据传言，这里是炎帝萧炎的隐居之地。

山岳顶峰，有着一座庄园，在那庄园中，一道黑衫人影负手而立，抬头望着无尽的虚空，在他的身上，没有任何的能量波动，然而，在那背影下，仿佛连天地，都是唯有黯然失『色』。

“父亲与烛坤前辈应该要到了吧？”在黑衫人影身后，突然有着一位倩影优雅走出，嫣然笑道。

“嗯。”

黑衫人影转过身来，望着那张足以让得万物失『色』的美丽容颜，也是微微一笑，道：“成功了？”

“嗯，多亏你打开那神秘位面通道将那里的源气吸收过来，不然的话，恐怕这个世界，依然是无人能够达到斗帝层次。”薰儿轻轻点头，素手轻抬，庭院之中顿时百花盛开，充满着勃勃生机，这般波动，显然不是什么斗圣巅峰的强者能够拥有的。

“彩鳞也该出关了...”

萧炎微笑道，而其声音刚刚落下，那庭院深处，突然有着铺天盖地的七彩光泽喷涌而出，最后彩光凝聚，化为一道妖娆倩影，出现在了萧炎面前。

“闭关这么多年，总算是突破了啊...”彩鳞慵懒的伸了一个懒腰，娇笑道：“这就是斗帝强者的层次么，果然跟斗圣完全不一样呢。”

“哈哈，彩鳞妹子也到达斗帝了么？真是可喜可贺啊，沾着萧炎老弟的光，我这心愿也总算是被满足了...”彩鳞话音刚落，突然天空空间急速扭曲了起来，旋即两道身影踏空而出，赫然便是古元以及烛坤，如今的二人，虽然与以往没有太大的改变，但气息却是远非以往可比，那种感觉，竟然也是斗帝

五位斗帝

这原本在斗帝大陆上都已经绝迹的斗帝强者，如今，竟然一出现便是五位

这若是传了出去，整个斗气大陆都得被震动起来。

“你们早便是拥有冲击斗帝的实力，只不过是因为源气的匮乏，这才不能再进一步而已，只要将这个问题解决，晋入斗帝，倒是水到渠成。”萧炎含笑道。

“嘿嘿，不过虽然晋入了斗帝，但跟你似乎还是有很大的差距啊？你现在究竟在什么层次了？”烛坤有些好奇的问道，他发现就算是他踏入了斗帝层次，居然依然看不透萧炎的实力，经过这几十年的修炼，好像后者又是有所进展。

“这个...我也不知道...”萧炎也是有点无奈，斗帝强者本就是这个天地间的最强者，再往上面是什么，谁也不知道，不过，他也明白，现在的他，比起当初刚刚晋入斗帝时，的确是强横了许多，类似当初魂天帝那种实力，恐怕对他造不成半点的阻碍。

“在那个位面，或许会有答案。” 斗破苍穹1

萧炎抬起头，望着那无尽虚空，喃喃道。

“我很好奇”烛坤裂了裂嘴，眼中有着奇异的火热，在这个世界，他们已经是至强者，然而，在那片神秘的位面，或许这还只是征程而已。

“心动了？”萧炎微笑道。

“你不也是么？”烛坤笑道。

“既然你们今天来了这里，想必事情也都安排好了吧？你们应当明白，那片位面，比斗气大陆危险无数倍，在那里，我们也不会是至强者。”萧炎轻声道。

“太虚古龙一族，紫研完全能够打理，她有着你留给她的源气，要达到斗帝，也只是时间问题，我就先去那片位面给她探探路吧。”烛坤道。

“古族现在也出了一些不错的新人，以古青阳的声望，相信能把古族管理好。”古元微笑道：“为了古族这么多年，也该让我自己去体验一下那番精彩了。”

闻言，萧炎一笑，转头看向彩鳞与薰儿，道：“你们呢？”

“那些小家伙，就算没有我们，现在斗气大陆上也是无人敢惹，当然是跟着你了，我们与他们也说清楚了，待得他们以后也是踏足斗帝，自然会想办法寻我们...”薰儿与彩鳞对视了一眼，皆是嫣然笑道。

萧炎点了点头，深吸了一口气，抬起头，望着那无尽的虚空，脸庞上的笑容，却是逐渐的璀璨，这种笑容，已是很多年没有出现了。

“既然如此，那便动身吧，这几十年的休养，已是让得我快要忘记战斗的感觉了...”

萧炎的身体，缓缓升空，而伴随着他升空而起，虚无的天空，突然涌出厚厚的云层，方圆数万里之内的天空，都是在一霎那间变得暗沉下来，无数强者惊骇的抬起头，望向双帝山脉，在那里，他们感觉到了极端恐怖的能量波动。

在那大地上无数道目光的注视下，双帝山脉的无尽虚空，开始剧烈的扭曲起来，厚厚的云层蠕动着，最后化为一个黝黑的通道，通道之中，散发着一种令得人胆颤心惊的味道。

那个通道，通向另外的位面

望着那黝黑得宛如黑洞般的通道，萧炎屈指一弹，四道光芒『射』进薰儿四人手中：“都互相交换一下灵魂玉，在上面留下灵魂印记，这样的话，若是出现什么意外，便能知道各自的生死情况。”

萧炎在说着话时，脸『色』颇为的凝重，那片神秘的世界，就算是他，都是感到危险，因此，不得不谨慎小心一些。

“进入通道时，紧跟着我，千万不要分开。”

萧炎偏头，对着彩鳞与薰儿沉声道，谁也不知道那神秘的位面世界有什么，虽说他们在斗气大陆上无人可敌，但到了那里，却并不再是这样，万一到时候被分开了，他可是绝对不放心薰儿与彩鳞单独在那未知的世界

“嗯。”

彩鳞与薰儿也是知道事情的重要，当下都是点了点头。

“走吧。”

将事情都是吩咐完毕，萧炎再度深吸了一口气，也不再多说废话，双手抓着彩鳞与薰儿，身形一动，便是化为一道黑芒，快若闪电般的对着那黝黑的黑洞暴掠而去，在其身后，古元与烛坤，也是一咬牙，紧随而上。 斗破苍穹1

无数道目光，望着那划过天际的几道流星光泽，一些人仿佛是知道了萧炎等人的打算，当下那片大陆上，便是跪伏下了无数道身影。

“恭送炎帝”

“恭送盟主”

浩浩『荡』『荡』的声音，在斗气大陆之上汇聚而起，最后冲上天际，回『荡』在天地间，久久不散。

“小家伙...那里的世界，会比斗气大陆精彩万倍，呵呵，等什么时候我也晋入斗帝层次了，便也去那片世界看看，到时候，你可要打下一片地方，让为师享福哦...”

天府联盟总部，『药』老望着那划过天际的流星，也是喃喃自语道。

阅读下尽在穿越吧，更新超快，更多。 /

第三章 玄幻界阵

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

这世界与原来的世界相差无几，只是实力上的提升差距变大而已。天门界界林里有一人独自缓慢腾空而起，衣装朴实的他脸上复杂的情绪，看着眼前的景象天空的卷动，原本明朗的天空此时已灰暗起来，两息后电闪雷鸣，黑云白滚魔气冲天，这是历史以来最为激烈的一次轰击，朝玄幻界砸去，数十位斗帝王者第一时间观察玄幻界的变化。

无心界内，界主无心坐在界殿内，精神感应到了未知的斗帝，“难道又有谁突破斗帝了？”一旁的一位老者答道“界主，近万年来似乎没有人能再吸取灵源，不可能再出现斗帝，除非是其他界的，”“不可能，世界只有一个，灵气也一样被垄断，我倒想看看玄子搞些什么鬼，走，我们去探望下他。”无心带着数位斗帝飞跃而起。

天门界中一处古洞已沉睡数万年的斗帝强者感觉到了一股熟悉的感觉，是自己族的人，那种血『液』同出一脉，此时他腾空而起飞向飞起。而后跟着数位顶级的斗帝一同飞行。

未知的地带一处古『穴』深处，周边的骨骼散落一地，一片白骨带着哗哗的滋声，古『穴』深处中间有口井，井边传来阵阵愤怒与不甘，使四周的怪兽惶恐而逃。

无数的强者朝那涌去。。。 斗破苍穹3

玄幻界界内一处古阵莫名启动，雷光打进古阵中，霎间颤抖了整个玄界，丹帝玄子至今还在闭关，3位幻界斗帝老人来到古阵前，斗帝灵魂感应到了斗帝的力量，似乎还不只以个，3位斗帝老人顿时一阵吃惊！身后无数的斗圣9转巅峰，却离那一步之遥相差甚远。数息后无心霎间来到3位老人不远处，“还真是不可思议啊！玄幻界又出了几位斗帝，”无上威严在古阵内传越，顿时无数的强者议论纷纷。

“无心界主这乃玄幻界，可不是你无心界，请你离开！”不远处一位老人开口道，“叫玄子出来对决吧，上次决战本帝还没打完，玄帝，有胆就滚出来！”说着直接对着那老人一拳，老人双拳出击还是被击飞出去，另外两名老人脸『色』难看到极点，终究不敢出声。要知道上次无帝与玄帝的对决堪称近万年来最为震惊的一次，结果玄子还是败了。

“无帝，我看还是先看下古阵吧。”不远处一位看似平凡朴实的中年人说道，威严弥漫整个阵场，此人散发出一股至尊威严，是天门界界主传奇，身后有四人正是天门中的天门四绝帝，绝情，绝心，绝仙，绝神一身修为早已破帝，在前界主七夕的带领下从统领过三界，这已经是很古老的传说了，前界主早已消失得不知所踪，而后有了萧帝的出现，佛陀古帝的带领下，从新建立现在的界。传奇天门界界主，一身修为早在数万年达到斗帝主境界，在这片领域实力能排进前五。

“正有此意！”一旁的无心帝爽快的答了下来。

这时的绝阵呼啸绵绵，天空的巨雷直扑啸而来，无穷尽的黑云翻滚，突然绝阵内的斗帝气息越来越强，阵边数十位斗气看着前方。霎间神秘阵内卷起巨大的旋涡，无数的灵气散发而出，时空虫『穴』里的急流喷涌而出，这时周边的斗圣都尊卷了起来，速度越来越快，几个稍微弱点的修炼者灵魂直接破碎，斗圣强者大部分身受重伤。直到数息后才消失。

此时时空隧道已经完全打开，古阵内有三个人影斗帝般的存在。一股无形的威严散发而出，随后彩妮，烛坤，古元依次冲古阵内出来。

早在阵内三人已经缓慢停了下来，目光互相看了看却没看到熏儿和萧炎，古元知道萧炎实力最强不会有事，熏儿来到未知的世界恐怕，不过想到斗帝强者想来也不会很弱，相信凭熏儿的智慧不会有事的，最好的还是希望能和萧炎在一起。三人调息好气息走出古阵。

神秘古阵出来的三人古元站在最前方，烛坤彩泥在其左右。三人看着四周的人，斗圣9转竟然不下百人。斗帝凭自己的气息感觉绝对超过10人，而且没一个他们弱，神秘的地带，绝对强大的组合。古元依次从人群中扫过，这时古元注意到一个人，同时他也注意到自己，这时血『液』不知为何，感觉似曾相识。

“前辈可曾姓古？”古元看着天门界主后的第一位老人开口道，身后的烛坤彩泥也注意到这位身穿朴实的老人，一身修为让人二丈『摸』不着头脑，无法看透，毫无疑问绝对是斗帝的层次。

“恩，我曾在斗气大陆留下了一个种族，看你的气息，你应该是我的子孙。”绝仙看着三人开口道。“不孝子孙古元给祖先行礼。”古元鞠躬道，一个斗帝如果真叩头后果是威严都没了。

这时玄幻界的三位老人还以为不是玄界的人突破斗帝就是上任界主回来，却没想到，会是天门的子孙进入斗帝，三位老人感应了古元身后的两人气息依旧没感应到。最终无奈叹息连连，同时又看了看一旁的无心帝，无奈之下三位顶级斗帝老人直杨而去。

这时，远处的无帝看着三人静静地开口道“你们既然都是斗帝，废话本帝也不说了，你们三个，本帝直接收取一人，反对者——死。”最为强劲的威严弥漫上空，古元身后的烛坤还未明白什么逻辑，此时无心帝身后的4位斗帝已散发出无与伦比的斗气，第一次见面的烛坤差点自主的跪下。不用说彩泥是杀人不眨眼，现在身为斗帝，彩泥瞬间有股冲动的意识霎间朝无帝打去，彩泥的灵魂波动已出，一旁的烛坤刚想说不要『乱』来，然而无帝竟然动也没动一下子将她抽飞了，全场彻底惊讶了，斗帝什么概念，难道他比斗帝还要斗帝？古元也彻底傻眼了，那个是一个货真价实的斗帝啊，即便打不过也不可能这么非哀吧！

“将她带走，”无帝看着彩泥道，身后的斗帝霎间出动，古元刚想出手，绝仙将他拦了下来，古龙烛坤霎间使用空间力量一瞬间被无心帝击粉碎，面无表情的无帝直接给了烛坤一拳，烛坤直接轰入古阵中，衣衫破裂，浑身上下血迹模糊，灵魂严重受创。在这斗帝境界烛坤似乎没有还手的余力，实力，没有实力只能被人欺负，为了生存实力才是硬道理。

一旁的传奇并未说话，天门界一项站在中立，对于无心界与玄幻界斗争不下五万年，传奇知道，自己现在也不是无心帝的对手，若不是四绝帝的存在，天门界早已破亡，而这次无心帝来到目的就是找咋，看着远去的无帝，传奇挥手道“我们也走吧。”

绝仙帝道“界主先行，我随后就到。”

”恩”传奇界主凭空消失不见。

古阵内威严再次响起“玄帝既然你不愿意出来，这女人就有我保管吧，本帝给你一个月的时间，自己来取，如果不来，哼哼，我把她炼成斗帝丹『药』，我们走。”无帝看着敢挑战自己威严的下场就是这样。随后带着四帝与彩泥一息消失。

古阵前古元急忙扶起古阵内的烛坤，此时的烛坤一边镇定自己的灵魂一边用手擦去嘴角上的血迹，深呼了几口气叹道“古元兄，你看我们怎么向萧炎交代，熏儿不知道所踪，现在彩泥又，哎！都怪老夫没用!”

古元扶着烛坤连连摇头，然而却不知怎回答。斗帝他们已经是最顶峰的人物却在这吃了个憋，别的不说，刚来到这，人已经其散八『乱』了，这时界帝道。 斗破苍穹3

“放心吧，我猜无帝不敢『乱』，一来他并不知道这究竟是谁布的局，而来他也说了一个月的时间，他只对丹帝感兴趣。这样吧，你们先到我所居住的界站时住下来吧，”烛坤看了看古元，又看了看界帝，也确实先找所容身之处，答应到“好吧。”

三人飞出玄幻界朝天门界飞起

阅读下尽在穿越吧，更新超快，更多。 /

第十二章 选择

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

古老悠久的法阵，等待了无数岁月的曼城，早已的轻浮。（_）淡忘。一股神秘而又诡异的力量从里边散沿开来，未知的力量传遍整个玄幻界。

“这？那小子不会那么幸运吧？”一处密室从后院传来，随后丹帝，三位老者相续感应到这股波动，丹帝愤怒的声音颤动三界，天sè随着丹帝的情绪变化诡异，原本想将那小子炼化从而自己在半个月之前继承先师的能量，没想到老不死的死去那么久竟然还有这一手。

无心界界内，无心的被丹帝的愤怒声惊醒，而后略有所思的感应到佛陀的力量，死去那么久的人物yin魂不散竟然还存在一丝的灵魂波动，匪夷所思。而后无心帝不知为何脸上勾起一丝邪恶的笑容，双眼空无，没有一丝生气的他看着天门界，似乎把一切看在眼中……

此时的萧炎进入古阵后里，里边一片黑暗。伸手不见五指的自己利用灵魂感应周边的一切，却不知道为何被莫名的力量禁锢，能动能走，却不知道到为何，体内的火心莲似乎受到什么感应，想近前探进身体灵魂却被禁止了。

而后神秘的波动上方一个白光急速扩大，与黑夜连接一边，爆发出绚丽的七彩白光，使空中静止的萧炎难以睁开双眼，直shè自己的灵魂，这时的萧炎感觉的斗帝力量似乎在流逝，灵魂力量也越来越弱，随后也不知道过了多久自己一直处于昏mi的状态。

时间也不知道过了多久，萧炎依旧静止在空中，与之交替的是黑夜早已变成白天。

此时的萧炎缓慢回过神来看着这地方竟然与佛陀古帝的洞府一模一样，只是那些光柱上的异火火焰不在是异火，而是一个个达到斗帝的强者屹立在光柱之上，一动不动的雕像。整个佛陀古帝的洞府比起斗气大陆的那座不知威严岂止数倍？随后萧炎看着这第一座光柱上的斗帝显露出惊恐的表情，可以看出此时的他内心多么惊慌失措；在看向另一座绝望的眼神，显露愤怒，不甘；看着无数的斗帝强者实力不乏有斗帝主的层次，而且岂止8人

萧炎吃惊的看着眼前的这一切，手掌不知何时握的青sè手筋冒出，额头间的冷汗早已惊得萧炎是不是在做梦，即便通天的能力也不可能一人之力将这么多的斗帝强者挽留吧，这也太恐怖了吧，萧炎缓过神来从新将眼神聚集到前方，一股比起丹帝强大到多少被的威严从第一个光柱爆发出来，使之萧炎不能向前半步，而后体内的小伊幻化而出，“咿呀，咿呀”对着第一光柱下方的一个石像呼唤，而后，石像似乎动了动，数息整个佛陀洞府飘洒出无数的异火照亮，无比的圣神与纯洁，好像进入玄幻般的世界一样。

“等了这么久，终究还是等来了，小家伙我们又见面了，”无上的威严从石像中散发而出，无比的沧桑古老的岁月似乎是在等待什么，这天终于还是等到了。

萧炎被这声音震的头晕目眩，随后回忆起了什么，随后惊呼“佛陀古帝？”

“恩，修炼的速度进程不错，小家伙我们还真是有缘啊，你在斗气大陆继承了我的一半元力，这里保存了另一半元力等待着有缘人来继承。没想到你来的这么快。”

“佛陀前辈，晚辈有一事不明，这里的斗帝为何没有继承成功？”萧炎脸上略有思索的问道，

“恩，我的继承一份分为传承，一份分为继承，传承与继承概念完全不同，传承需要异火的引导从而一直传承下去，而继承则直接吸收掉我的另一半元力，无需异火的引导。”

“那失败会像石柱上的斗帝强者一般永远变成雕像？”

“差不多吧，我的力量太过于庞大，为了预防落入黑暗势力的人手里，我也不得不分为两类。其中继承中关键的还是看你自己的心态，即便你有这个机遇，可并不代表你会成功，继承后的力量是庞大的，想要得要，付出的代价却也不小，你可还愿意继承。”

萧炎看着石柱上一个个笑傲苍窘的斗帝般的人物，那个不是一方风云的传奇人物，里边不少比起萧炎的实力强大不知道多少倍，萧炎有所犹豫，熏儿下落不明至今毫无音讯，萧炎的内心放不下，不是怕死，想起古元在古阵前曾对自己所说的话，萧炎缓慢的闭上了双眼，如果真的就此化作一尊石像，若干年后，还会有人会记得一个曾今在他们心中永恒不倒的传奇人物么？可能自己会选择遗忘，遗忘这所发生的一切。不知何时萧炎凄凉的脸庞泪水随之留下，滴在大地之下，此时的萧炎头发不知何时发生了变化，原本黑sè的头发早已变成白sè，体内的斗气完全蒸发，灵魂力量逐渐消散，全身此时不断的老去，早已到枯灯油尽的地步。

萧炎始终却没有退缩，即便死去，又如何？

“你还有最后一次选择的机会，重新进入斗气大陆，继续做你的炎帝，你的力量将会奉还与你；另一个就是用你最后一点一滴的灵魂力量进入我的本体石像内，击杀这里所有的斗帝，而后与我最后的决战，你若有这个实力你就能继承。期间你的异火将全部融归与我，你将只会有斗帝的力量进行决战，没有异火的帮助，一切只能靠你自己。”

萧炎看着石像旁边的小伊，萧炎灿烂的笑了笑，静静的看着小伊，此时小伊也不知为何使劲的对着萧炎“咿呀”“咿呀”的一直叫着夹杂着思念，依赖的感觉。

这时萧炎看着小伊感觉看到了熏儿一起吞吃净莲妖火时小伊第一次出现的情形，回想熏儿开心的笑容，萧炎静静的闭上了眼睛，灵魂霎间涌进佛陀石像内，为了彩泥，死也无憾。

《记得啊今天更了2章，我下个月之后才继续跟进，一礼拜一章斗破新天。新故事太难写了，开头难啊》/dd

第十四章 完美传承

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

一石一世界，身在石像内的萧炎快速聚集自己的灵魂波动，一片朦胧的世界，透发出无与伦比的气势磅礴，神秘而又奇异的幻像一幕幕从朦胧的世界出现，而后一片又一片的残碎记忆连续不断闪过，似乎是以前未能打开的记忆一次次回忆开来，让萧炎感觉到自己的内心真实知道，’活着，真好。’

黑暗的角落，一片接着一片的残碎的记忆涌进萧炎灵魂体内，黢黑的夜晚，一个小男孩用自己的双手不停的抚摸，为女孩输入斗气时的画面一闪而进；另一个角落刻画出药老第一次从戒指内传来的灵魂波动，吓得萧炎一跳的表情画面飞速涌进黑暗中黑杉体内；纳兰嫣然第一次对决时，她知道自己错了，脸上凄凉的表情，眼神无比的困窘，自己与他之间已经完了；在一个蒙昧的山洞，这个黑杉男子对其一位美若天仙浑身赤luo女孩不断地封xue，打通经脉的表情，心跳的加速，脸上的红润，丰满的山峰，柔弱的躯体，一闪而过；在洞地吞吃噬陨落心炎而陷入不知所措的黑杉男子疯狂的拥抱着妖媚无比的蛇女画面，不断摩擦，陷入绝望的蛇女不断诅咒与反抗，却也难以挣脱他的shè击，一冲而进；而后出现长达数十年之久被魂殿囚困父亲终于见面，那时的他哭笑着，一家人终于可以团聚了……

一切的一切，不断回忆，不断反思，自己的这一生过的是否有遗憾，有内疚，有开心，有快乐，有追求，有意义，有活下去的希望与勇气。酸甜苦辣风霜雪雨的自己经历过了，我的不会低头的，熏儿还需要我去寻找，彩泥还需要我去解救，萧萧还需要我去教导，我不能死，我决不能死，绝不能。

此时这片充满着邪异的画面，煽动瑟瑟的声响，黑暗上空中的萧炎此时发生了巨大的改变，灵魂一次又一次的崩碎，而后霎间灵魂自主的聚集残破的碎片，又一次的崩碎，而后又一次次的聚集，经历反反复复的循环，此时的萧炎燃烧着灵魂，早已接近死亡的他来回在阎罗府来回闪动，若是斗地主的层次早已灵魂消散，同时也让萧炎更加看清刚才石柱上的斗帝为何脸上出现绝望的眼神，现在一目了然。

为了活下去，黑暗中的未知力量使萧炎不断的撕裂灵魂，不断的崩碎，回想起从前，你又有多少个从前怀念的记忆呢？又有谁知道此时的萧炎为了丢下自己的生命，又是为何？只需自己知道就足以。

不知过了多久，黑暗逐渐由朦胧蔓延成清晰，萧炎霎间停止了灵魂分裂，早已不堪一击的他不知用了多久才缓慢睁开了双眼，看着眼前的世界，正如佛陀所说，想要完全继承佛陀的力量，必须击败这里所有的斗帝，萧炎看着这将近二十位斗帝，越往前越强大，不知道自己还能不能落动一步，一望无际的战场，四面八方都是斗帝，萧炎静静的闭上双眼，沉默的许久，内心重复的念道，一定要闯下去，“活着，才会有希望。”

一时间上空萧炎的图腾再现，经过刚才的灵魂崩碎，此时的自己灵魂锻炼到化天化地之境，一身粉sè的斗气咆哮而出，威严弥漫整个战场。距离萧炎最近的两个斗帝感受到了什么，而后外层的石像迅速崩碎石像，一拳惊天动地迎面打来，萧炎凭借灵魂力量的感应，头也不回，再次爆发出体内所有血液的激活，气势瞬间将这名斗帝秒杀，灵魂直至消散，而后萧炎先发制人，一口气直接以最快的速度斩杀。

浴血沙场，萧炎浑身洒满了斗帝的血液，杀死一个又一个的迎面接来，永无截止容不下萧炎踹下一口气，“八级崩，”萧炎对着最近的斗帝打去，同时又瞬间转移吼出“虎狮碎金呤,”幻化出化生直接砍去，一重又接着一重的攻击，自己知道，戏还在后头。

悬浮在空中的萧炎每斩杀一位斗帝，石像外面临近破碎的石柱上的石像由慢慢的出现裂痕，而后无限蔓延，在出现巨大的龟裂，到完全崩碎，有的直接崩碎。此时的萧炎也好不到哪去，一身黑衣早已染得血红，身体周边的衣服散发出浓浓的腥味，眉间的血迹早已烘干，接近萎缩的萧炎用手斩下一名斗帝的头颅，而后一拳打断从后偷袭者的手臂，一脚直接踢破另一位斗帝的心脏，也不知过了多久，无限疲惫的萧炎斩灭这里所有的斗帝，期间自己也崩碎了几次灵魂，看着无边的战场，尸横遍野，唯独他一人站立迎面天地，斗破苍窘。

此时无边的战场起来，最前的一道光柱，爆发出万丈的白sè光芒，原本屹立不动，上方的石像寂静的看着这一切，他似乎并不着急。紧闭双眼的萧炎睁开了双眼，嘴里不停大口吸纳这里的每一点灵气，没有了小伊，一切都得自己尝试。萧炎知道这位斗帝可能就是那位曾经达到过仙帝般的存在吧，气息确实很强很霸道。

随后恢复一些体力后萧炎抬头一脸平静看着，无边的忧伤，古老的气息从光柱流出，为了活下去，快速敏捷的萧炎一跃而上，这时他也动了，就在萧炎准备交手的一瞬间，下方一团火球快速融合体内，类似小伊却又不像，随后异火的力量喷涌而出，萧炎停了下来，这时佛陀的声音又传了下来。

“小家伙，不错，比起先前来的那些斗帝确实强大，但是很可惜，早在五千年前，我另一半的继承被眼前这位仙帝一点一滴的吞噬，时间最无情啊，原本的他已经被我给封印，没想到最终却是被反咬一口，现在我将剩下的残余力量给你，取回那另一半的本源吧。”

说完，石柱内的白sè火焰进入萧炎体内，上方的仙帝静静的看着这一切，脸上滑落出神采飞逸的姿态，眼神无比自信的仙帝淡淡的说了一句话，求之不得。

萧炎此时的斗气在斗地主层次，与仙帝对决无疑是自取灭亡，就在这时，古帝的一句话回dàng在自己的耳边，“不要绝望，没有不可能，目前的他正在进阶的时期，现在的仙帝战斗力只在斗地主顶峰，孩子，不要làng费时间了，等他进入到8转斗帝后一切都将化为虚无。”

“啊。”萧炎昂天狂叫，周边的火焰由原来的粉红sè变成了淡白sè的光芒瞬间转变，额头的图腾幻化而出，天地三玄变一气呵成，下方的萧炎腾空而上对着无比邪异的石像打去，“找死。”石像崩碎，无边的战场，一道灰sè的人影腾空出现。淡白sè的斗气围绕而行，下方周边的尸体直接化为白骨，原本还有一丝灵魂波动的斗帝被这无形波动瞬间化为虚无。

萧炎明白仙帝确实正在吸纳佛陀古帝的元力，现在不灭他，自己是走不了的了，看着下方的白骨连天，萧炎毅然的冲了出去，此时在耽误时间越对自己不利，两团光影不停的闪动，有上打到下，速度越来越快，一片朦胧。

就在萧炎连续破碎5次灵魂的时候，灵魂严重受伤，此时的仙帝不过三次灵魂崩碎，如此下去必败无疑，看着即将破灭的自己，萧炎仰天狂怒，恨天亡我，“嘣,”这是萧炎的第六死灵魂破灭，每一次不像刚才破灭可以聚集，仙帝似乎在吞噬自己的灵魂，猛然间萧炎感觉抓住了一个重要的细节，回想起来却总说无可记起。

“啊，”每叫一次萧炎的心就颤抖一次，一次比一次凄惨，一次比一次绝望，这已经是第十次灵魂破灭，接近即将化为虚无的萧炎在这时霎间抓住了一个细节，梵决，自己修炼过的梵决吞噬，萧炎从死神的手掌开始挣脱，一步一步的由被动开始反攻。

不知过了多久，原本一团巨大的淡白sè光团吞吃一团纯白sè的小光团，而现在一团小的光团一直追着淡白sè光团追击，时而隐约听到胆颤的声音，“怎么可能，梵决，怎么会是梵决。”随后纯白sè的光团彻底将巨大的淡白sè光团吞噬，整个战场传来阵阵的反抗，愤怒，绝望，害怕，随后死亡。

吞吃异火的光团，吞噬梵决的萧炎在黑暗的中，上方一个光团般的存在照亮大地，神秘诡异神圣并存。在石像外边一位头花花白的老人周边竟然凝聚成一个蚕卷，疯狂的吸收周边的灵源，身高万丈高的石柱内灵源喷涌而出，时而出现龟裂的痕迹，原本雄伟壮丽，时而变化莫测，气态万千的佛陀遗址，此时早已伤痕累累，只是一股神秘而又熟悉的波动传遍三界。

《不好意思，最近加班，现在收藏也减去十之七八，真心痛，你们可不可以不要这样，哎，没有版权，心急也吃不了热豆腐，继续等吧。请点收藏，后边更精彩。》/dd

第十五章 力量精神

? 武林中文网 .，最快更新斗破苍穹最新章节！

无边的战场，广阔的视野，无穷尽的灵源汇聚成一位无比伟岸，白发苍苍的老人，看到这个结局确实是完美的。

原本担心自己的本源力量会被仙帝所拥有，现在一切了却老人的心愿，老人情不自禁的笑了起来，抬头看着上空白sè围绕而形成巨大，纯白sè的雪球，一阵波动随着雪球的呼吸而跳动，显然这一片战场的主人就是雪球内打破传奇的人，炎帝萧炎。

无边的白骨，刮起瑟瑟的非伤留念而后不愿离去的人，大地忽然缓缓的起伏起来，无比圣神的雪球内小伊侧耳在另一个角落观察老人，情切，没有压迫感，甚至感觉到了老人那种沧桑，mi茫，怀忘，雪球露出小头的小伊不由自主的咿呀咿呀的叫了起来，语气显然凄凉，暗点无光。

大地下的老人一脸笑过，风làng吹拂这快要掉落的白发，而后老人缓慢的唠叨道，“你的选择是对的，我不怪你，那个小子是个不错的伙伴，你跟着他，我也就放心了，”上空的小伊满脸复杂的表情似乎听懂了什么，似乎又想在逃避这什么，嘴里依旧不停的咿呀咿呀的念着，随后小伊快速从雪球飞跃而下，冲着老人不停的来回旋绕，而后一如既往的像站在萧炎肩膀上，时不时用自己的舌头tiǎn白发老人的脸庞，风霜逐月的老人脸上露出了灿烂的脸容，数万年了，老人从未笑得如此灿烂，这或许也是最后的一笑吧。

雪球内的萧炎感应到了小伊的情感，而后隔着雪球看着这位传说中的最后一位和蔼可亲的老人，不知何时萧炎有种想哭的感觉，什么最无情？最顶级实力？最强势力？虚伪名利？还是所谓的天长地久，海枯石烂爱情，血浓于水的亲情还是刻苦铭心的背板？一切的一切，可能都已不再重要，看着这位即将离去的老人，萧炎忽然间猛的跪了下来。

“小家伙，你是我现在唯一亲传的弟子啊，对于你的表现我很满意，我的时间也不多了，现在告诉你异火中的三大异火王吧，你现在吸收的正是排名第二的纯洁之心火焰，一片白光，永世不被邪恶所入侵，排名第三的异火名叫邪恶之恋火焰，是死亡的象征，这个异火也是吞无虚言的主体，现在的你最好不要去碰它，至于第一的等时机成熟了你会知道的。”

大地下风霜披露的老人时不时用那双满手皱纹的双手抚摸小伊，而后对着雪球内的萧炎道“我很满意你的表现，你所吸纳成功完全取决于你的心态，先前的一些斗帝之所以失败一来是内心的黑暗，而来实力还没有那样的实力，你很幸运，达到四转成功进阶到五转中期，灵魂力量到达了化天化地的顶峰。同时，我也不得不说，我很看好你，你的潜力无限大，只要你还仅存一丝意念，你就要一直坚持，你就会站在斗帝大陆的顶峰。”

“恩，还有间事你需要知道，一个顶峰强者斗气达到顶峰，灵魂达到顶峰后，他会一直停在那个界限不断徘徊，永久的停留在那一个界限，不是他修炼出了偏差，也不是他已经达到最高点，而是他忽略了一个因素，除了斗气，灵魂外，还有另外一样东西。”

下方的老人说到这脸上勾起一丝回忆，而此时老人的双脚逐渐开始消散，老人肩膀小伊的小伊像个小孩一样不停的咿呀咿呀的安慰这老人，雪球内的萧炎跪在上空，同时也感应到了老人的气息逐渐消散，神情紧张的而又筹胀的萧炎霎间破空而出来到老人身前，仁慈，若爱，善良的老人低头看着萧炎，而后眼神中更加无限非伤。

“有得必有失，这个法则不是说你达到斗帝就可以改变的，小家伙，你完成了我最后的心愿，我很高兴，现在的我已经知足了，不在有过多的奢侈，人啊，不是因为得到的太少，而是自己想得到的太多了。”

白sè的火焰燃烧着老人的双腿，老人没有一丝痛苦之意，相反，与萧炎说不完的话语，像一位红颜知己，最后的时光亦是如此。

“没有人知道那领域，我称之为精神力量，需要爱情来滋润，以你先前的经历总结起来你在这领域并未达到斗帝阶层，你现在需要的，是博爱，孩子总有天你会明白的。”

随之声音越来越弱，灵魂彻底消散，世间从此再无佛陀古帝，大地上萧炎双腿不由自主的跪了下去，此时的小伊漂浮不定，随后带着凄凉的声音传遍整个古战场，划破三界，咿呀，咿呀咿呀。

三界，距离那一月之约还有一日期限。古阵前的古元来回走动，经过半个月的时间，古元再此度过，而现在依旧未能等到萧炎，期间几次数息的气息始隐始现，忽暗忽明，转眼间天sè黢黑如墨，最后一天如此度过，古元对着黑sè的黑夜，一阵发呆，烛坤离去，至今未回天门界，也不知道他究竟怎样了，这时一道白影从身边闪过，此女正是依梦涵。这些日子经过熟悉后，梦涵知道了萧炎入阵至今还未走出，而后一直陪在古元身边，平静的等待，等待着黑杉男子的出现。/dd

『还在连载中...』

关注更新请访问:http://www.ixdzs.com/d/38/38804/

手机访问:http://m.ixdzs.com/d/38804

========================================